第38屆香港電影金像獎頒獎典禮 2

推

咁都爆

上限原來係7xxx幾

最佳電影 倫落人

連狗食撚屎

秋生集氣

爆post

298頁

7450爆post

上限都爆，仲諗住10000

好想淪落人拎

開新都好，好lag

發哥呢？

繼續留名

on9連仔

一句講哂，秋生定鎮宇

唔係開咗冇上限咩

好心加就加多啲啦

原來有上限

原來上限中仲有上限

而家係咪廣告緊 我用MacBook 睇viutv live唔知有無delay

渣架

吓唔係無上限咩點解爆post

頭先有人問女男主頒咗未
回應翻先
女主頒咗鳥

講緊無雙首theme song？

咁就爆

仲以為admin 嬲到鎖post

屌你重顛過世界盃

最佳男主角唔係大飛，我直播打J

7450爆post
連仔點set架？

以為死server

屌 連狗低鳩能

連

第一次見爆post
好開心仲有好多人睇香港影壇盛事

推爆左

呢班評審都係預唔會畀新人啦
無雙呢d大片 業界不知幾自豪

震乳男主plz
咪再比無雙

7000幾上限

鎮宇諗住輸硬所以唔黎?

抽生

點解好似年年都係劉華青雲呢d人出現頒獎

Push

應該咁講 麥莊冇左莊就唔掂

有無毛毛 今晚J圖
今晚靚過晒任何人

譚善言

7450係連仔server極限

求連登「無上限post」之上限（10分）

多謝曾美慧孜阻止阿Sa偷雞做影后

垃圾連狗

無上限都係得個名

跟蕭定一>>>拍tvb劇>>>蕭定一同tvb反面>>>啲劇出街都無乜noise>>>同俾人雪無分別

今年有幾套都好出色

談善言

又話冇上限嘅

屌你老味胡子彤

黑仔好似好不滿咁

開2仲好啦 起碼唔使咁lag機

排球妹食咗啦～

咁保守

298頁-.-

世界杯嗰陣唔係多好多咩

阿談

最佳男主角同最佳電影一定係淪落人首尾呼應

睇錶

證明大家都支持香港電影

爆埋個無上限既post
咁多人睇都開心

秋生哥

唔使燈，鎮宇冇嚟

黃秋生咩事
咁黑嘅塊面

之前apple好似萬幾個留言架WO?

秋生 啪啪啪

胡子彤真係好蛇頭鼠眼

比旁邊中出

兩個都無黎

套廉政垃圾到

呀談

秋生西裝都無著？

有極限

之前係5001 有進步

胡子彤真係好醜樣

今年少左d表演環節, 頒獎頒得快左

屌 推得咁快

白粉佬胡子彤真係好唔掂

古天樂

古仔

有桃姐係前面 點會比淪落人

老細

走啦 胡子彤

古神

支持小娟

成班傻鳩盲目支持淪落人係要講到其他大片係垃圾
扮小眾懶有TASTE

古天樂！

古老闆

真係無黎

型到

城城封帝了

淪落人！！！！集氣

古仔
有人又話佢拍戲既？

震宇，發哥

古生

古天樂出場
新電影教父

應該server會頂唔順

秋生！

原來發哥都冇嚟

個個就無限，
金像獎加左上限咋

不找數就自爆

黑仔個套衫好似柯南個目暮sir

唔係話有喬妹咩

emma stone臨時無期？

古老闆！

發哥冇嚟

生秋

無啦啦爆

昌榮

古仔條褲

媽呀古天樂呀！！

秋生啦

講真 三夫套戲真係一般 同埋呢類電影係金像獎九成九唔會掃獎

逆流贏意識 故事其實都係差唔多野

無雙明顯眼高手低

暫時我覺得賽果都好合理喎

王者出場

算唔算係串黑仔

好緊張

宋慧喬黎係做嘉賓定頒獎？

古仔有黎

談善言 好有味道

個色好似

都有限頁數，之前講過多頁數會整慢連登

白粉仔
阿談

古仔條眉咩事

上連登勿認真
一路相信古老闆唔會唔出席香港電影大事

final boss

比啲TEMPO大飛

古

The king

城城係套戲入面同愛回家傻強一樣

男主唔會又係無雙呱

上個Post其實都hang hang地

談善言個眼妝想點

有時真係分唔清秋生認真同黑面個樣

利申 除咗無雙

生秋黃

曾美慧孜側面幾好睇

下年就係古天樂嘅天下

有d老尷
無人明

古天樂好膠

會唔會係頒最佳電影

兩個都冇嚟..

古仔終於出場
香港電影點可以冇左你

仆街未睇無雙俾古天樂劇透左

想留cm點知爆左

啱啱都係咁彈伺服器無反應啦

俾黃秋生啦

好似又黑咗少少

佢係咪劇透晒？

最佳電影囉

古生呀

劇透

黑仔邊有拎過阿

係咪第一次開咗冇上限都爆post

無黎係咪無機？
支持震乳！

今屆5個都好勁

算唔算劇透咗

港女眉

鎮無嚟？

廿幾歲中年危機

覺得城城都有啲機

郭富城喺五個入面真係最撚差嗰個

震乳唔嚟

第一句就想屌鳩連狗
算
原來玩爆左

古bb

古天樂抽9鎮宇水

我就唔信啦 如果無雙拎男主角我切

好淫

古天樂做咗老闆之後口氣係唔同啲

世界盃好似無爆架喎

唔鍾意又唔得嘅?

開始有老闆味

震乳冇黎

上去唱歌啦

唔係一D Tempo都唔比大飛哥下話

廿年中年危機

見到kingjer女主角個post，好多人問點解唔係阿sa拎

鎮宇點解唔黎

屌古生劇透

古天樂戲透咗我

震乳無黎？

屌

俾機會其他人姐

震宇搞咩唔嚟
都算第二大熱門丫

講咗咩

劇透晒四部戲

我都想知

其實黎明拿過獎未？

係咁劇透

最可惜係發哥同鎮宇冇嚟

全部劇透哂

撐秋生

劇透撚 我屌

今年其實無一套戲真係值得“最佳“
每一套都好多瑕疵 靠演員（淪落人 三夫）題材（逆流）突出
無雙就算鳩數啦 觀眾會長大 無間道到依家扭左十幾年都玩緊扭橋

古天樂講哂成套戲嘅重點了

劇透完未呀

劇透呀古天樂

古生穿人橋

劇透晒

得個身材可以j下

點解鎮宇唔黎

瘋狂劇透

屌不停劇透
仲諗住睇

應該server 問題，係咁 505 , 連仔cut 左

我未睇喎

古仔做乜鳩劇透

痴線 劇透曬成套戲

仆街劇透

佢值得喎

仆街呢吓真係直接劇透埋

嗰度始終英皇地頭

秋生呀

古仔講野好熱血, 好想咸

香港演員精神

古仔劇透撚

.

睇過哂都劇透？

劇透撚

佢拎就應該無人會再睇金像獎

古仔算唔算劇透

不過要睇既應該睇哂無雙

( Show Blocked User - 古天樂 )
劇透撚

秋生

抄fight club有咩劇唔劇透呀

佢劇透即係佢睇哂咁多套戲

原來對上一個獨自包攬最佳導演+編劇嘅係爾冬陞
再對上一個都係爾冬陞

佢仲要專登話 內地演員 曾美慧孜

兩句ko左成套無雙

大飛贏硬

胡定欣後邊啲女

屌...劇誇

知冇機

終極劇透

黑仔個樣好chok

Ok

成個影業大亨

劇透燃

仲諗住係鎮宇/秋生 但鎮宇連嚟都無嚟

笑死佢好似特登咁

spoiler

就係嗰陣試到過萬會拖慢server吖嘛
所以之後嗰啲先變咗加上限而唔係就咁解1001

古天樂由90年代電視奶油小生到而家響影壇指點江山

史上最強劇透撚

屌最衰7婆走左

我估係秋生

真 逆流其實都係贏意識流

叱咤
金像都係古天樂壓場
樂影壇玩晒

係囉本身覺得佢好有機，但淪落人一出，可能佢自知唔夠秋生黎

一定要係秋生呀！！！！

逆流有冇攞過獎
頭先出咗街

Ok?

支持秋生！

唱下歌咪算囉
劇咩透

我要秋生阿

未睇無雙可以唔洗睇

隔左成年都未睇
抵俾人劇透啦

on9 kingjer八婆英皇打手

rubberband

秋生喇

加大咗都爆

我估俾發哥

古仔對精靈耳有時睇落怪怪地咁

到底佢做過咩發左達真係世紀之謎

劇透得好，垃圾戲

呢幕黑仔真係………
over咗

好似串9無雙咁無存在過既角色

ShowBlocked user 古天樂

佢當住個導演面前劇透

想黑仔

淪落人岩岩上咋

城城九成九無份都嚟啦

大叫！黃秋生！

真係秋生

ahhh/hhhhhhhhhh

成個頌獎禮最開心阿sa無獎 垃圾演技

黃秋生

恭喜秋生

曾美慧孜開心到

生抽

秋生!!!!!!!!!!!

黃秋生！！！！

尖

秋生bb

WAAAAA秋生

秋生黃

感覺佢幾時都咁認真

777走咗未？

秋生！！！！！！！！

好在係生抽，唔係城城

比條女嚇親

比古仔劇透左兩部戲tim
(d戲我未睇過)

秋生3次影帝

恭喜秋生！！！

姜皓文個咀做乜撚野

秋生!!!!!!!!!!!!!!

ya!!!

屌你項少龍劇透

第10放映室先叫終極劇透
唔止係關鍵 前因後果都講晒俾你聽

秋生，我星期三會去睇架

仆街 又起歌 又想喊

黃秋生!!!!

黃秋生！

唔收錢既影帝

10000個respect

大飛哥！

實至名歸

屌 正

黃 秋 生

YEAH!!!!!!!!!
比人封殺咁耐

淪落人

震乳

啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊!!

黃秋生拎太好喇

第一次見頒獎禮爆哂成套戲

鎮宇又要等到唔知幾時

我都係

呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!好撚野!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!1

生抽黃！

秋生!
痴乸線

秋生good呀！

生抽王

佢19年套麥難民反而有得發揮

嘩

黃秋生！！！！！！！！！！

大飛

恭喜哂秋生

恰鳩我！

秋生終於笑

黄秋生

9up開始

mr. dream giver

無拎把遮

林鄭已走

生抽開始9up solo

多多Tempo, 話狗知

黃秋生拎真係喊得出 老驥伏櫪

陳小娟好索

頭先係咁load

柒婆呢

講緊郭富城

我成個彈左起身

快d寸777啦秋生

秋生成個undertaker咁

仲諗住黑仔拎

會唔會瞓覺

會唔會屌尻林病

生抽王！！！！！！

屌你我仲係咁F5

戴帽成個葉問咁款

個post留言啲人都唔知有幾個係睇過三夫

黑仔

黃秋生肯定又講無獎就唔拍架啦

秋生個look好型

YES!!!!!!!!!!!!!!!

秋生
讚班mc

黃秋生隔離果個勁開心

好開心

秋生👍🏾

黑仔又白果，笑到

黑仔今屆攞唔到應該有排等

鎮宇

電影大亨

好開心呀！！！！秋生呀呀呀

志在千里

古好靚仔

黃秋生好波

著到成個undertaker咁

俾個港獨撚拎

+1

新電影大亨

新一代電影大亨

上次睇到淪落人條trailer已經想睇

Chok下先

影到娟B好靚女

秋生 bbbbbbbbbbbbb

抽鳩古天樂

正呀秋生拎！！！

刷定鞋先

下個禮拜入場睇

新1⃣️代電影大亨

今期流行

得啦得啦

秋生哥實至名歸

電影大亨古天樂

秦朝

唔好講睇過，可能聽都未聽過

好波

黃秋生影帝
btw點解啲掌聲咁零碎

ps新導演拍嗰啲戲俾老戲骨發揮仲好

大飛哥好野

秋生!!!!

唉sam哥都唔知幾時再有機會

黃秋生心諗古天樂你開咁撚多戲都唔搵我？

笑到仆街

好型啊秋生

古仔真係好低調

古天樂電影王國

秋生咁快宣傳尋秦記
啱啱開拍電影咋喎

古仔喺後面笑 好可愛

佢啲戲的確唔值得攞

曲線宣傳

今日下午先睇完來，係幾好睇，女傭都做得好好

屌你
電影大亨

新一代電影大亨
尋秦記

古仔靚仔到

吳鎮宇唔好唔開心
因為大家都唔開心

生抽王！！！！！

古仔真係電影大亨

十足十猁狗
三十幾年都拎唔到英超

佢係叫曾美慧孜呀

鎮宇😭

唔收錢既影帝
100000000個respect

林鄭走咗未

大亨

小娟真係好靚

小娟好靚

古仔好q

俾成個電影圈封殺都可以絕處逢生

靚坤又收皮

小娟好可愛

CY個friend嚟

唔pan去林鄭度？

小娟

叫人醒水搵多啲佢

又諗起米奇串鳩佢

娟娟

真係秋生拎 連登仔都估得幾準

高登先

走左啦

吳鎮宇

鎮宇sad

走撚咗啦

淪落人掂到

你真係有料有熱情 無人可以殺到你

下年男主角提名全部都係古仔

港獨撚

D英文

啲英文
好好J

聽講佢走咗好耐

英皇打手

寸尋秦？

林奠呢

秦朝新一代電影大亨

多謝賓妹

前幾日先嗌窮

正仆街

未有時間睇呢套

小娟好撚正

金像獎真係幾有良知
之前肯頒獎比十年

多謝高登先

笑能到
米奇一出即勝

Perry

原來unlock左都會爆

導演

英王班fans 3x 4x歲人都仲停留喺1x歲果時，活喺追星既世界

好驚古仔爆粗

秋生啲英文

好好J英文

走咗啦

秋生
楊生

冇片酬出演，比機會新人
抵你拎嘅 秋生

最需要恐懼嘅就係恐懼本身
果下幾型

受仔又贏

垃圾lihkg
回家了

多謝Golden Scene

楊受成條女真係好撚正！！！！！！！

Mani靚到

咁佢根本未到影帝level

楊受成背後金主

啲英文好好聽

終於肯俾返D新導演D鼓勵

多謝羊獸性

英文

想睇佢講嗰啲「意料之外情理之中」

多謝獸成

秋生講野真係好風趣

好心有好報

劉華 喬妹 頒最佳電影

爾冬陛好波！

幕後boss係獸性

受仔

羊獸性

恭喜 The Usual Suspect 拎最佳導演最佳編劇
金像獎

講英文

全部開大熱

真心正

Dance with me in the movie
講得好好

黃秋生係英皇藝人

羊生借錢養佢

受成

成個燥狂咁成日演得過火 麻麻地

想攞獎唔收錢

秋生係咪第三次拎

冇報警

點解唔係多撚謝

多謝高登先~~~~

秋生真係好撚屈機，又拎過視帝、舞台劇帝、三屆影帝，好波

全能秋生

屌鳩柒婆未

英皇又贏

秋生冇收片酬？

lm

就女主

三夫

有秋生冇悶場

有冇人係咁斷線

鎮宇都唔care啦冇黎

Mani

我睇鐵探都覺得佢好一般

佢當個個都睇過晒

古仔條褲好熟口面

佢同城城根本陪跑

倪永孝

Golden scene

d戲都係那埋個死人面爆曬曬青筋
比佢都係敬老

耶撚

羊生同古生邊個勢力大啲

潤到楊受成

黑仔個角色都好大發揮

睇票房分紅

雖然楊受成好似有唔少負面新聞
但無可否認佢真係投資咗好多香港電影
希望佢可以繼續投資多啲香港電影！

點解冇人提鎮宇拍逆流都係零片酬

杜汶澤仲係咪

古天樂啲戲唔係要大陸播
咁點搵黃生

喬妹

佢同鎮宇都係靠分紅，幫新導演

宋慧喬

成哥：今次仆街鳥

霍汶希 經理人

信教原來

Emma Stone

城城=愛回家傻強

大奶

喬

喬妹正撚到

郭富城做呢套，你覺得佢會攞到嗎

全部開正路 除左劇本

屌又填海華

宋仲好靚

又話唔信耶撚

填海華

web版係咁斷
轉咗睇app就好啲

今晚羊生威到！！

求宋慧喬

mani 好正

爆左楊受成做金主
點返大陸撈?

係咪on9 Felix chong講撚到明套戲左抄右抄
抄到極致就係藝術 係佢嘅創作

楊受成真係幾有義氣

有得拖喬妹

宋慧喬好靚

最佳電影了！！！

真係有喬妹

Wtf 喬妹

去咗林建岳度

喬妹靚過技安琪好多！！！

填海華好老
做得宋慧喬老豆

屌填海華

點解無人講翠絲

終於有字幕

女神

好國際化

宋慧喬靚到

無間道

超靚女

華仔同喬妹個下對望

正到

好有氣質啊喬妹

爭左宋仲基

失聲華

照稿讀 HEA到

晏就先睇完淪落人，值得睇，有時原汁原味遠勝電腦特技

聽緊收音機嘅我真係唔知喬妹噏乜

黑仔做戲太用力

宋慧橋+KAY都黑裙 如果3P諗起都扯扯地

瘦左好多 好靚喬妹

收皮啦劉德華

華仔！！！！！

秋生成日都喺depress邊緣
希望佢聽佢媽媽講

填海華收皮啦

好撚靚 痴線

哎呀睇到宋慧喬開始老

梗係唔哂時間啦
都溝通唔到

宋慧喬淫能到

喬妹37都仲咁靚

垃圾劉華

你幾耐冇睇電影
秋生返大陸撈?

韓國女人真係正

含羞答答

唔使估，正路都知係佢

宋慧喬講廣東話好得意

9up

填海華企喺喬妹隔離簡直侮辱

算唔算串泡菜

又係無雙

喬妹好靚

思密達～

洗錢咋

我都想拖喬妹

寵寵寵寵寵

有啲尷尬

讀咩d就係韓文?

佢兩個今次會扑幾多次

屌你啲偽韓文

填海華咪chok啦

紅海行動呢套垃圾都提名最佳電影

靚到仆街

華仔

收檔啦有信仰都唔畀
以前喬宏多謝神果時你都未出世

正呀

簥妹

希望多d人開戲俾佢

我地有字幕姐 佢地睇咩？

揾得喬妹就好心揾埋宋信基啦

喬妹唔洗露波露乳貼都靚撚過全部人

佢真係算支持電影業

Emma Stone 呢屌你

莊文強係咪唔識笑

單講有料既緊係楊生啦
不過古天樂好似真係除左周焯華連楊生都唔怕

金像獎真係做臭自己個朵

當年 Dada 拎最佳女配角
楊人瑞拎影后

愈做愈無公信力

最佳有機三夫
陳果冇理由食白果

呢邊風向好快，早少少頒導演就罵豬肉頒獎禮

我想屌喬妹

呢段片有少少心思喎

又幾靚喎

佢似係笑緊喬妹嘅發音

如果紅海真係打實佢

靜啦 戇鳩鳩泡文

又唔尊重宋慧喬
Hea咗佢發言嘅現場翻譯

宋慧喬應該好憎香港電影
一代宗師嘅片全部del哂

高麗女人

墳海華鳩屎到

都叫洗係香港到

我話楊受成點返大陸撈呀醒目仔

逆流大叔真係可惜

睇死都係紅海or無雙

其實成日拎韓文讀音嚟玩，唔係太好

楊生同一線巨富都有交情

片頭 cut 得幾型

抄到極致就係藝術
嘩句野好勁呀 好有意思呀

信唔信係紅海

無雙

佢今次入到圍已經執到啦
演得唔好, 純粹扮女人gimmick

人地唔洗露波有氣質

說好的偉仔???

條友好撚老土

我屌啦

。。

咁真係好難得
我仲以為佢地會好著重片酬
因為片酬代表著佢地既身價

妖

屌！

??????

又無雙

屌又無雙

屌，又無雙

wtf

屌無雙

屌你老母

屌on99

可惜唔係三夫

真係無雙

屌你老母又無雙

華仔叫囂好on9

On9

電視已熄

唔好玩啦發哥，城仔都未必做到啦，淨係講粗口果動感覺都未必做到

.........

冇整容既韓妹

金像獎我屌你老母啦

點啊

無雙大贏家

無雙…………
on9

好似係陳嘉上渣旗個幾年最濕鳩
之係爾東昇封返正

又無雙 屌你老母

都估到

垃圾片

慘

Emma Stone 呢

乜撚

屌你老味好撚失望

痴撚線

無雙又黎

政治正確

好似又有巴打話會裸跑 去咗邊？

手語果個

雖然無雙賽果合理

on9

嘩屌

7個獎啦無雙

agger

屌逆流阿叔爆大冷輸。

屌⋯⋯
無你個雙

on 99

無雙頒獎典禮

阿水把聲出左幾多次

喬妹好有氣質贏晒
冇大deep V冇露乳貼

最唔想呢套攞

食屎啦又無雙屌你老母!!!

一個字...屌！

全世界黑社會都係用娛樂事業洗錢嫁啦

莊文強成晚閪口閪面做乜9

奶

我要淪落人

莊文強個樣

咪又係合拍片贏

英王羊今晚贏哂

點會係無雙呀

垃撚圾呢套嘢攞技術獎算啦好嘛

無雙真係overrate

啱啊
佢話高又俾唔起
低又過唔到自己
所以決定唔收

周家怡

預測結果但都屌出聲

陳果應該係大贏家

發叔呢等埋發叔啊

無乜撚野雙
瀨共狗

全連登怒屌

正 好聽

比人爆哂成套戲

全晚最實至名歸奬

秋生黃

周家怡都有份上台

WOO去填海!

究竟點解可以乜獎都比佢攞哂

無雙！

可以熄機了

有British accent

YEAHHHHHHH
無雙好波

抄片世界第一！

無雙憑咩。

cls

割凳

有入戲院睇
但感覺唔多值

有冇咩反駁？

dllm

賭神裡面個烏鴉

俾我就揀淪落人

明明拎咗咁多奬都仲西口西面

電影唔淨係計條橋幾勁 幾有娛樂性
計心思情緒 淪落人 逆流 三夫 翠絲都贏無雙

周家怡好靚

見到田海華頒都估到啦

係呀，因為冇錢

今年仲係咪爾冬陞做主席

恭喜unusual suspect，啊唔係係無雙

你

一早有稿 宋慧喬會講啲乜 劉華付責講啲乜

無雙贏在有阿里巴巴

點會叫爆冷無可能贏

燒片啦屌

屌，搵喬妹黎係咩玩法

真係韓文黎

無雙麻麻咋

屌無雙？

後台 阿里爸爸

屌，逆流大叔呢

除左屌你老母我都唔知講咩

係都《三夫》或者《淪落人》攞啦
屌你老母

熄咗電視

1001

城城d戲成日拎最佳電影
父子、寒戰、踏血、無雙

三夫拎好過

呢套贏先係爆大冷啦

今年不乏好戲，居然係無雙攞最佳電影

楊獸性之夜

最佳電影但無個演員羅到主配獎👍

無雙實至名歸

刀仔頒獎俾烏鴉

華dee同泡妹做佈景 老尷到

大王？

想淪落人 但至少好過紅海攞先

又瀨共

英雄本色都係類似咁樣講

無雙真係最唔好睇嗰部屌你老母

除咗視覺效果同發哥演技之外
佢個劇情真係麻麻

估唔到會多謝楊受成喎

屌佢老母啦無雙

係咪百變星君既光頭仔

換個角度睇
其實係票房最佳電影

今年最正就係十點半未到就完。

仲要澄清

百家大成

屌！！！！！
點解唔係淪落人

澄清

烏鴉
刀仔條𡃁

澄咩清係香港電影

賭神個烏鴉

郭富城

莊莊

大叔好撚好睇wo

秋生一睇封email就知冇錢 照約人傾細節

都唔知佢閪乜9面

真係佢來?

點解金像獎都會見到mirror

好諷刺 香港電影wor

冇TASTE就收皮啦

大王

搵日睇多次無雙先

未試過用一開始就知城城係畫家個角度去睇

支那佬交齊稅未呀

4大角色獎都合理既

點解有個joker 上左枱

張靜初好靚

收la大陸佬

刀仔個frd？

連燈電影咋

香港電影 keep rolling

妖又支那佬發言言

淪落人慘到..

強調香港電影但係支那結局

此地無銀三百兩阿

香港人其實需要逆流大叔依啲戲為香港人打氣

金像獎好似係電影工作者投票投出黎？

金像獎好似只要肯燒錢宣傳就會拎多獎

香港幾時可以脫離無雙寒戰依種電影

好多都係中學生

emma stone 出左黎未？

大佬 你條女跟佬走左喎！

收皮啦澄咩清呀 你係合拍片黎嫁屌你老母

今晚咁撚趕
係咪趕著睇痢跌走個英超

支持無雙嘅人可唔可以答一答我！智叔個角色，一個做咗幾十年偽鈔嘅人！點解會為一個古玩犯禁忌？呢個位差到無倫！

因為Viutv

即係金像獎班評委鼓勵大家繼續返大陸拍合拍片搞死香港電影.

有無宋慧喬j圖

支持香港電影但係拍合拍片

太新，預左陪跑

澄清完就整個大陸佬出嚟

但其實唔差

無雙講製作偽鈔果 part 好高質
不過最美格硬要炸死郭富城果下好敗筆
不過製作同埋發哥演出都高質啦

贏卡屎無計

宋仲基係後面

笑撚死人咩香港電視？？

原來唔係香港人

收皮啦diu

最大問題係，秋生唔似癱，孔尚治唔似菲傭
畀郭富城更唔似

註：孔尚治真係孔子孫系，祖先就係孔尚治

澄清係香港電影
合拍片就合拍片啦

屌你 呢個viutv嚟

第二三啦冇第一都

好討厭個支那肥柒

觸執毛阿水？

屌聽唔明

但期待會爆d個致詞

等電影大亨開多d戲

回力鏢

于冬又拎最佳電影

下一個shot就有條友講普通話致謝詞

無雙其實唔係唔好睇
只係想睇下啲好睇嘅非商業大片有機會拎下最佳電影

無間道好睇咁多

當年都肯俾個獎俾打擂台
今年俾無雙真係好雄

拎兩個奬算係咁

其實之前睇佢訪問，佢都係咁既樣

三夫就不了老實

支那片返大陸攞獎啦刁你老母

原來係佢黎
唔怪得咁熟口面

有人話無雙唔係香港電影咩？佢做咩姐

強調呢部係香港電影
轉頭由個大陸老闆代言
好諷刺

屌個八婆都曬氣啦
佢本身畀中國封殺，結果都得到香港最高榮耀
本身已經打咗中國一巴
林病一知佢得獎就走人
明顯所有器度、言論、意圖都已經輸曬
秋生呢個時候根本已經唔需要屌
只需要做好自己
淋病？i dont give a shit

收爹啦支那肥閪 港產片港你老母

抄到 100%，然後話係香港電影

見到咁多普通話人真係唔開胃

走啦大陸佬，

無雙七個獎

大陸佬講完未

有影帝算係咁啦

金像獎=邊個強後盾同資歷就邊個拎

俾港獨狗拎完十年仲唔夠咩

呢套其實國貨城做得幾好

錯 點都好過支那紅海行動

金像始終要砌一個大贏家

郭富城好型

根本個樣生成係咁

唔差，但公道講未到最佳電影級數

嗰頭話無雙係香港電影，轉個撚頭個大陸佬出嚟講支那話

喂個大陸佬講咁耐嘅 又無字幕完全唔知佢講咩

支那人

真係得啖笑

無可否認

個大陸佬乜水

烏鴉

唔上大陸點收支平衡
單靠香港票房全部做低成本製作好唔好？
上大陸就要玩佢規則
無計個喎

澄清完就話係合拍 笑撚死

笑左 澄清完大陸佬走出黎

呢個大陸佬好似好鐘意港產片

雖然于冬係大陸佬
但真係屌唔落
佢係香港電影最大投資者
近乎所有大片都有佢投資

習大大?

只能夠說無雙唔差，但整體同淪落人比差一截

依套垃圾警匪片唔明

屌
熄電視

好似部部都關楊受成事

受仔大贏家

lan啦大陸佬講支那話

下年有
風火山林
明日戰記

香港地道港產片一定贏

楊受成今晚好活躍 做乜鳩

套野左抄右抄就有咁多獎

講撚完未呀大陸人屌你老母

無雙攞劇本好似過分咗

呢個普通話先生係監製？

完全兩個level

大獎9成係大製作片

講真 翠絲同淪落人都係高評價，相比之下逆流有音樂獎都係合理

係咪太多人
lag到爆

羊生又然

嗰頭講完香港電影呢頭又有個大陸人出來用普通話講野。真係諷刺

仲有成個風暴

羊受成將成最大贏家

都唔算陪跑啦，又影帝，又新導演新演員

完

點解烏鴉呢個二打六做到監製咁勁?

其實mirror係黎做乜
又唔係表演

咪係

楊獸性頒獎禮

老實講 我覺得2套都好睇
但我唔係好明點解咁多人反

知道個介紹奶野想兜都兜唔返

柒咗

屌你 香港電影得獎感言俾個大陸肥撚霸9晒d時間

用票房值明
淪落人比無雙好

智叔未講完就話結束

男主有得同秋生鬥

智叔。。。

仲夠膽澄清，都唔撚係講廣東話

智叔

搞乜

廖啟智

自爆

好撚老尷

逆流阿叔輸真心痴鳩線。。
rb都carry 曬

咁既演技都想拎？

智叔埋尾

呢個大陸人算係咁
投資好多香港電影

支那合拍片，壞人一係拉一係死。

破壞晒創作。

屌佢老母啦。

因為抄西片

屌差啲以為會cut咗

假銀紙係抄邊套戲？

做乜鳩

投資

好柒

楊受成, 高登先成最大蠃家

無雙真係一般，屌比錢就有獎痴撚線，一定唔會呢套拎啦仆街

真

智叔亂入

趕時間收工

因為無雙係咁拎

做乜無端端智叔講野既？

拎獎係咪要講輩份,
中國人社會

邊個攞女主角?

係，首歌搵左佢vocal

好似早左完場

真係1030前完 今年成個頒獎禮個節奏好快

樹大招風

crazy 唔比智叔講野

香港電影
最後大爆炸

今年又完

Underrun 好勁

抄到hihi 好唔好意思

完左了

屌，咁Marvel攞晒Oscar啦

成個show好似大學上週會咁

cut咗智叔

因為早咗開場

以為唔俾智叔講埋

真係好想鎮宇同發哥有嚟

我諗佢都覺得唔值得攞最佳電影，成晚黑口黑面
過往咁多部提名編／導電影，呢套真係最麻麻

斷手智都未講完比人cut 左

年...又過年
今年又圓....

屌 好撚柒

今年竟然underrun

但係又唔會太造作
聽落好舒服

鳴謝有mcl
果5個細路張免費電影卡應該係mcl

以好好似做到2330

好難
商業片世界

此地無銀三百兩

個on9 ending係為支那改既

于冬呀！ 佢為香港電影貢獻良多，唔好講國語既就屌咁低質喇

其實淪落人都有打氣，多少講到香港人外剛內柔、仲肯行善呢樣野，而都冇過份渲染呢種正能量，真係好撚好睇

呢D人好難捉摸 都唔知佢扮cool定嬲或唔開心

兩套都虎頭蛇尾

期待今年嘅風林火山同埋明日戰記

今年無乜表演

講真睇無雙到最尾個時真係有wow嘅
不過之後諗番就好多唔合理
對比淪落人真係完整度無咁高

無雙攞得多就屌
佢係值得最佳電影

去樓下公園睇

記憶中得打擂台同十年做到

于冬有少少叫報香港電影恩
投資而從不干預
幾個導演都係咁講

好記得同期有 Searching 同樣係玩 twist，
兩套都有睇，個對別真係天與地，無雙好似大家話齋，真係眼高手低之作

博納老闆

今年好似好平淡咁

無雙 係一部賣橋嘅電影

但係條橋90%似非常嫌疑犯

咁都可以攞獎

今年好多場口有心思,好睇

每次睇完金像獎都會覺得感動
希望下年有更多真正既港產片

今年冇咗悼念環節

受仔今日最威威

點知去到年尾突然會殺個黃秋生出嚟

我覺得好睇咪得囉
點解一定要政治正確
老實講 十年 真係好撚難睇
咁樣對好睇的電影又公平咩

Viutv同班新mc做得算係咁啦

吳鎮宇，唉。

未到1030就完
等我仲買包薯片諗住睇到11點

桃姐

點解鬼佬電影可以攞到香港電影金像獎最佳編劇同最佳電影

不嬲都有啦
十年,樹大招風呢啲咪係囉

睇返宣佈秋生攞獎隔離小美興奮過佢仲即刻擁抱幾有風度

冇咩事我都係番去睇啲十幾廿年前金像獎片段打j先

《打擂台》《桃姐》都係博納出品

完都完得好簡單
冇果種完滿結束既感覺

認真，其實佢無需要專登澄清，出黎澄清反而可能得罪d支那財主

佢把聲真係勁好聽
佢而家獨立出道？

擺咗喺開頭

開頭做左

樹大招風都係呢條友投資

marvel 呢d濕鳩戲做壞曬市場
a打b
b打c
c唔夠打搵a幫手組團

一開始做咗

16同17年果屆精彩好多

竟然唔係三夫拎導演同電影，唉

我愛KFC

似寒戰姐

Mr.Perry

有獎 唔錯了

智叔個角色點解要用偽鈔？我到依家都唔明。你咁有taste，你答我啦。

一個做咗咁多年偽鈔，又知道老闆有仇必報。自己仲有一家大細。點解用偽鈔買古玩？仲要放係自己間舖俾人發現？呢個位爛到無倫。

攞技術獎ok
劇本同最佳電影點輪到佢

關政治正確撚事

wow雯女呢套

我覺得振乳做得好d

下⋯⋯⋯ 我兩套都有睇
邊個位抄

頂啦，根本唔計唔地道果堆最好，
計埋果堆不如計埋荷里活果啲啦，
無人嚟領獎之嘛

想問頭先 千嬅 頒咩獎?
去左沖涼,,無睇到

咁韓文廣東話都叫同源架嘛
係咁上下架啦

其實秋生心諗︰嘩條大陸妹發咩姣呀

開場之後就係了

有三個獎已經好好

香港電影越黎越垃圾 同樂壇一鳩樣

同埋期待samm d戲上！上年佢拍左好多，希望佢拎到下年女主

恩無老母

冇呀
佢本人覺得自己左抄右抄係藝術咪藝術囉
我每一日起身食早餐 落街散步 吸緊每一啖氣都係藝術呀

客觀事實依套無雙就係靠抄橋拎最佳編劇

我記得以前成日俾文藝文拎最佳電影
呢幾年成日都俾大片
寒戰

仲有風再起時

對牛彈琴

真心開始有啲悶

阿彪

你老母生著你件垃圾就真係慘啦

有無人知點解黃斌會由二擾六升到做監製？

其實你睇返無雙個message再放返嚮香港context

佢點會唔係本土電影

暗渡陳倉聽過未

想睇！

有波餅食幾好

同真三國無雙

風林火山
風再起時
明日戰紀

出年諗起都硬曬！

題外話, VIU D新劇個卡士
雯女, 秋官

唔係小本電影就值得攞D

有乜點解, 人地撈咗好多年幕後

前幾年太出位 今年好似俾人統戰左

出年城城有風再起時同一部同千嬅拍既, 好似仲會開寒戰3？
城城真係屈哂機

雖然真係好唔鍾意講「你行你上」嗰啲
不過上面屌柒于冬嗰啲真係
咁叻你掟幾千萬幾億出嚟拍囉

朝偉

Mirror出現純粹為咗行紅地墊？
又唔係表演 又唔係有份拍戲

逆流大叔一個角色都拎唔到
屌

最敗筆真係炸死郭富城
垃圾支那

講咩春呀

以前最佳電影藝術性好高

阿飛正傳
花樣年華

想知明日戰記係咪拎硬最佳視覺特效

miss 咗

尋秦記同真三國無雙

其實有

有咩好感動
只不過係小圈子選舉

dream giver
好鐘意淪落人呢套戲，有笑有淚

秋生點會咁諗

奧斯卡睇吓金像獎學嘢啦
都唔知邊個智障諗得出廣告時段頒獎呢啲鳩嘢

無雙如果做到averagers個級數就唔洗爭獎啦

十年當年又係贏意識流

最後"true end"酒店入面 條泰妹突然出黎隊死曬都好撚鳩
成套戲為扭而扭 個導演就係想觀眾睇完會“嘩 估你唔到wor“
好啦 依家你最撚叻啦屌

淪落人係唔係到“大灣區”上映？之前佢訪問講到自己無工開又話人地明癱佢暗癱，如果真係要靠“網民”支持個票房應該痾得撚旺丁唔旺財

無雙類型大灣合拍片跑出係情理之內？

香港電影一路都係「左抄右抄，交叉組合，靈活運用」
《無雙》呢套戲就係莊文強嘅《四季》
係佢對香港電影嘅自嘲

支那野係咁，抄完當自己創作，不過抄左十幾年先推到出來真係第一次見

On9仔同陳冠希一撚樣

我點做愛都係hip hot既一種

係冇問題
但佢強調佢係香港電影
我就比較亂

不嬲最佳電影係超越電影技術
關係當時嘅社會文化 人文精神
用嚟鼓勵小眾電影
而家做乜鳩

除左個尾邊個位抄？

古天樂一個人都有8-10部啦

小娟笑果陣好甜

對笑眼

莊講個句就係屌爆個啲一味話只要係
大陸科水拍嘅電影就等於垃圾嘅人

係，如果只靠香港資金一定拍唔成套戲
仲有用左絕大部分香港演員
不過個結局真係好on9

今晚好睇呀,有場口都好多心思
新演員做主持繼續努力

除左賭神之外最有印象就係古惑仔四

SORRY, 呢套睇都冇睇過

你睇佢背景再講啦
佢靠發行香港電影搵第一桶金

無雙都還可以，寒戰真係唔掂

近排有套G殺
不過乜獎都冇
太另類

佢今年係金像同行大使喎，實要撐下場

抄一部西片 片名唔記得 劇情都係主角一路鳩吹 最後先知原來所有野都係主角鳩吹 主角扮無辜實為主兇

大陸投資人佢真係算係咁
你睇下非佢出品個D一睇就知干預得好勁

男主角好難簡

所以呢套係講香港電影嘅本土戲

但好多人屌當佢警匪片睇就完

香港係將最佳電影表揚最高票房既戲

小器撚

unusual suspects, the invisible guests

等緊下屆有偉仔

無雙拿成7個獎

你含家產

我記得果年無乜強對手
但十年問心真係好難睇
係電影學生拍功課質素
不過當然Oscar都係玩政治正確
女人黑人易贏好多

無知一問，其實發行即係點？

偉仔應該唔想同班傻鳩玩啦

今年啲演員獎項都合理,全部都值得拎

郭富城一定要死/落網

唔係無得上大陸

呢類片入面無雙算係呢幾年最好
可能因為有發哥

見到佢既風格但連個基本劇本都未寫好

心目中以為係逆流大叔同淪落人是但一套跑出。。。

算啦 秋生拎左男主角就得啦

印像中投資唔少香港電影

扯到上太空了

肥屍都好努力撈好多年啦

拍啲野都係一陣柒味

有無買獎，睇受仔有無份上台就試到

下年古生咁多戲會唔會分薄哂

事實係拍得太無錢,好多位都粗糙,係靠攝影同剪接托住,無獎可以理解.

唔同級數

偉仔有新戲,但好小機會會出席

而家睇 now 139

佢真係做到全場大笑
又全場落淚
真係好想佢拎最佳電影

咩電影, 我都想知...之前討論區都有講...

終於訓得教 有無外國撚一齊通左成晚頂？

賣片囉啫係

逆流係肯定無可能

新唔可以拎呢d咪香港每一行既一個通病囉，我只係知好就應該拎，新同舊唔應該拎黎做一個準則，呢個獎記住係呢套戲拍得好唔好，唔係拍果個人既年資黎決定比唔比佢，仆街淪落人起碼拎多個最佳電影，下下要比年資比錢多唔多真係食得屎，無雙個導演同最佳電影有睇呢兩套戲大家心照無雙真係輸幾條街

何必認真

我會叫佢出席

嗱玩還玩 唔好拎肥絲個名嚟玩

我反而記得佢《聽不到的說話》做馬斯晨個聾啞童黨

《貓頭鷹與小飛象》做雞仔明

王家衛一出真係屌打晒

風再起時
好熱鬧

利申純鳩噏，只係換下角度

智叔其實一直都想收山 話晒成四五個寶貝女

而且佢同郭富城嘅關係其實唔好
成日話郭富城衝動、做唔到大事、為女死為女亡
郭富城都唔妥佢，只係東山再起焗住要靠老臣子

所以智叔其實想出賣畫家集團換取下半生平安
個古董其實係佢同加拿大騎警嘅暗號嚟

完咗仲係10:30，好早
感覺依家係11點幾

逆流上嗰時明明吹到好行
點解後尾又會收哂皮？

我所以咪問，除左個尾，邊個位抄
而且無雙一直都講抄襲、假鈔
佢亦無掩飾過抄的玩法
你用另一個角度睇可以係向unusual suspect致敬添

風火山林由有幕後花絮睇時好期待等到我冇晒興趣
放條trailer吊下引都冇

最易解就係賣片Sales，包宣傳等
一套片拍完，都要Sell院線同你放映，發行就幫片主賣片同包銷

非常嫌疑犯

cctvb bye bye

好失望

認同
我覺得編劇/導演可以比淪落人

佢大部份演員用香港演員係事實黎

古生上咗位 感覺拎獎嘅人都合理啲

當年一代宗師都一樣比人屌拎咁獎
之前無雙個post都好多人讚
到而家就個個屌
屌既到底有幾多人睇過哂全部提名戲呢

冇錯! 係夾硬扭橋，扭到好兀突。

踏血尋梅當年呼聲極高，十年真係嬴係政治表態，
嗰年黃秋生係咁易嗌句我要真。。已經起哂哄
如果小本電影逆轉勝都要追溯到打擋台

我都覺得好可惜

無雙真係 睇完都唔記得d劇情講乜

大陸開頭話無雙係港產

之後見票房好 支那傳媒就話係合拍片

智叔比人mute 左把聲

邊個男主

呢個影史經典黎, imdb長期排前20名

原本係點？

即時解答左樓上個問題，香港人口味，鍾意食屎，所以脫離唔到

係，每年你都有見到佢
而每年攞獎既人特別導演都唔係交報告式多謝佢
咁多年唔係做戲做到出黎

去森林搵人講數嗰part都on9啦
懶係鬥智鬥膽咁 轉個頭 發哥英雄本色mode 跟本為做而做
致敬都唔撚係咁樣玩啦
槍林彈雨都算
轉個頭玩埋火箭炮
屌 咁倒不如一開頭直接鏟平人地個地盤啦

後尾酒店嗰part已經失哂控 完全亂黎
就算你睇The Usual Suspects 又或者 fight club
個劇情都唔會咁犯駁

咁既垃圾片都有人話好睇 無雙拎咁多獎 我覺得係影衰香港電影

許鞍華 明月幾時有 佢都有份投資嫁
btw 其實大片唔可以拍兩個結局咩？
一個中國version 一個香港version

ellen

所以史高西斯套無間道風雲又唔值得拎獎？

許鞍華都係啦，投奔怒海、女人四十、千言萬語、桃姐、黃金時代，金像獎不嬲都係鼓勵小品、文藝片，肥螳螂啲片幾好票房都唔會攞最佳電影

不過以前都有好多票房最佳電影，咁但係都係睇返嗰年啲提名，例如一出王家衛就肯定贏

因為係扮女人，係女人做咩要扮女人

今年套廉政風雲先垃圾

我同意個殼係香港電影

e.g. 黃百鳴 風暴系列

博納同海潤都算唔話得

莊文強比咗版權未？

正，大巴大巴

係，港產狂魔
我愛香港

合拍片唔可以

全世界基本上只有一個版本

明珠台成日將西片左cut右cut㗎啦

因為後面個D上個D片事實上係勁過佢

連登班反耶膠聽到智叔多謝神又話佢係耶撚架啦

你攞淪落人同許鞍華個D比

屌你老母
成班都on99

FIGHT CLUB。

好似唔得

大陸要指定合拍片全球上映要得一個版本

但黃百嗚最近好似又玩到兩個version

求高手

咪臭係
逆流拎到 代表今年其他電影垃圾到仆街
逆流好睇 但唔值最佳電影 普普通通無突點

支那一定要邪不能勝正

神戲都拎唔到最佳電影
把撚啦

風格剪接真心正
故事就見仁見智啦

有無人睇緊now 139

屌你老味港產片黎既咩

擺明睇都未撚睇過啦亞支亞左

唔識曾美慧孜係你問題
仲要笑鳩人
知唔知醜字點寫

人地fans講乜關鳩你事咩

垃你老母 你有入場睇曬咁多套先講啦仆街

雯女
細個睇金枝睇到好憎如妃娘娘

重有 神探大戰

到翠絲都唔到逆流啦問心 係好戲但唔會拎到囉 主線其實好散，四個主角，各自一條感情線

我諗佢想講佢套戲係演員幕後同金主都係香港人為主
但因為見大陸有上就所有人都assume 係合拍片

咪玩 逆流 d人睇戲少先會覺得有機會拎
淪落人一定比逆流更大機會拎

除左個尾？ 個尾就係呢套戲嘅重點，你話除左個尾就算？ 致敬？如果喺外國，導演會同人地講佢係致敬所以咁拍，依家你係莊文強？你幫緊佢講？

聽得twins智力唔方正常

講野前都WIKI下啦
翻拍源由:
2003年美國明星布萊德·彼特的製片公司「B計劃娛樂」（Plan B Entertainment）買下《無間道》的翻拍權，2005年正式由美國導演馬丁·史柯西斯著手翻拍，由李奧納多·狄卡比奧（Leonardo DiCaprio）跟麥特·戴蒙（Matt Damon）主演，2006年10月6日美國、英國、台灣、香港同一天作全世界商業首映。

得首歌係好過其他人
劇情好難令人拎獎

呼聲最高啦

盲撐fans

好似你咁
你地呢班濕鳩fans仲要屌鳩曾美慧孜

英皇比左幾多錢佢地？
垃圾SA D戲係五個最屎 攞到就奇

完場前半個鐘索鼻涕聲此起彼落

直頭浪費晒我時間
套野好九唔搭八，劇情推推下 推左第二到

當年花樣年華輸咗俾臥虎藏龍

你點解覺得係fight club

你想表達啲咩 有翻拍權？

其實呢啲大型頒奬禮都係小圈子遊戲，香港金像奬就好似Oscar、Golden Globe咁自己人投俾自己人，除咗你好戲之外，仲要有啲人緣，要大家覺得你應該攞。

吳鎮宇就好似Joaquin Phoenix 、Ethan Hawke咁，大家都知佢係戲精，但一去到呢啲頒奬禮永遠都係陪跑嘅份，話合群又唔夠合群，話特立獨行但又未去到好超然脫世 ，令人要拜嘅地步。

其實佢地都可以令人拜服，但始終佢地唔係好擅長sell自己嗰類，好似秋生咁，事前幾多訪問，又得體又有啲社會、藝術性。

好撚柒

以商業片嚟講無雙不知幾抵讚
又唔係個種睇到悶嘅警匪片,有一定娛樂性,劇本同制作質素唔差,大部分演員都係嚟自香港
算係合拍片同港產片之間拎到好好嘅平衡
值唔值得拎咁多獎就見仁見智
但一定唔會係垃圾

屌你頒比啲商業片 頒獎典禮就頒比啲有人文精神既戲啦 就算係商業片 都唔係呢套抄橋抄到出腸既戲啦 好撚嬲 淪落人真心勁 新導演拍到個完成度同難度咁高既戲

成晚好似趕收工咁頒得好急
提名名單條片短到
頒獎嘉賓唔多講野 無乜氣氛
係唱歌同配角個到開始先好少少

D fans思維係識=應該俾獎佢

坊間呼聲最高，業界都只係提名當肯定多，
淪落人先係次熱門

淨係睇提名片段，嗰短短幾秒已經覺得佢啲戲好屎

連登日日都有人笑鳩大陸人架啦
你唔cap圖逐個屌？

屌
逆流牙叔首歌咁撚熱血都冇
同當年屌五步一樣大熱倒做

都係個句,香港好多冇見識又冇文化就屌咗先嘅智障

哇

真係要計立意 臥虎藏龍係的確高過花樣年華

利申:王家衛fans

同oscar 頒比marvel d 鳩屎avenger 冇分別

鐵達尼同魔戒都係商業大片

無知係一種罪

其實唔係扭橋抄非常嫌疑犯唔會咁多人屌

無雙以港產片標準嚟講算係ok嘅，不過淪落人更加好，今日下晝先睇完，感動位又有，勵志位又有，笑位又有，多_謝嗰度全院笑到癲咗

人地買版權改編喎，傻撚左？

最撚唔合理係你咁鳩PRO又紙又墨又電板,個個都磚家但D偽鈔次次都俾人踢爆仲要拉到人.用屋企部printer印算啦.

對於影帝，𡃁坤心諗：

我覺得鎮宇係港版gary oldman
攞就遲早攞 睇下幾時

抵死呀最開心呀沙無獎

利申返舊年嘅香港戲真係冇咩印象 可能我自己少睇
但諗今年咁多套好戲會代表香港片慢慢復興 希望嚟緊呢年會有更多出色港產片

仲排隊排到幾時

嗰陣睇覺得好輕鬆好正面 故事睇得舒服 演員做得好 會覺得有機會
不過之後睇埋其他就覺得淪落人無得輸 三夫小妹都無得輸

無話收唔收皮嘅 逆流唔係差 只係有更好嘅電影出現
良性競選百花齊放咁咪幾好

Glenn Close

王家衛 fans x2
花樣年華係好正，但臥虎的確高一班
呢d 經典其實都唔洗用獎證明d咩

完左個show，show後嘅一眾記者記就係咁訪問，仲有排玩

應該胡子彤都拎埋就到佢

99分 同 100分既分別

之前有個頒獎典禮又係秋生同曾美攙男女主

曾美做緊傳媒訪問嗰時，秋生突登 zip去記者人群人中間同曾美講恭喜同握手

其他訪問中秋生都係有讚過依位女演員出色，唔會啦，互相欣賞啫

大飛表示

大陸啲閪人做埋哂啲柒事 影撚衰哂香港
笑好正常
曾美慧孜犧牲咁大 又值得拎
上台又講廣東話 有咩好笑
仲有 唔識人就話冇人識佢
講出嚟知唔知醜呀
自己唔識就當哂全部人都唔識
無撚腦fans 做埋哂啲柒野唔笑下點得
定係你係其中一個呀盲撐fans

正正常常囉
未到可以攞獎
利申 冇睇過呢套

viutv 直播咪比個機會自己d 星
有得行紅地墊執到啦

其實逆流大叔係咪仲未出碟?
想買黎睇

咩呀一早有訪問話佢睇好小美，話佢「拋棄」拍檔crisel呀嘛

三夫拎 咸片都有得拎？
逆流大叔拎 普通勵志片 值咩
淪落人拎 懶係煽情 唔值拎
紅海行動拎 大陸打j片 垃圾
無雙 抄片都拎到 屌
無論邊套拎都會有人屌 算啦

奧斯卡喎輸都雖敗猶榮啦

講到商業就係原罪唔拎得獎咁
呢啲片都可以好有藝術價值
不過當然比較少見

同當年春夏拎一樣
未睇就屌

我睇果陣都係明明好普通笑位都笑到癲左

風林火山會唔會今年上？Youtube 個 trailer 已經係2017年

無錯 Sunny係新導演 贏咗觀眾認同其實都值得開心
今次無獎唔緊要下次繼續努力
獎就得一個 唔代表無拎嘅就做得唔好嘅
加油加油

呢套本身條橋都站不住腳

咪玩啦 逆流同淪落人比點止99同100
70-80比100

好似佢咁就PK啦
拎獎都無說服力

見到唔少人屌小美拎影后，咁保守

重點係又真係唔覺今次其他藝術價值有咁撚高喇真係

起碼有人睇先

問題係攞獎唔係講資歷嘛
係講好唔好
不過華人社會係咁, 提名多次嗰啲最後好似可憐佢咁比個獎佢

屌你老母
復仇者聯盟4 攞埋香港電影金像獎最佳電影 好唔撚好呀

先唔講演技,嘅表現參考三夫女主角個人設
如果阿Sa做到小妹呢個角色設定的話俾佢拎一次影后又點

條橋同結局真係戇鳩到震，麥兆輝做咗咁耐編劇都交啲咁嘅貨仔，
懷疑係急住起貨先搞成咁

當stephy都洗到底，但阿sa仲係公認戲屎，即使成日俾英皇開戲俾佢

好想做支煙比佢擔住

淨係睇相都好興奮

要出賣，寄信話個竇係邊都得啦。駛鬼專登留條線俾老闆捉自己?

佢想做到郭富城係殘酷不仁，就算跟左自己幾耐嘅，唔跟佢玩法都要死。

但做到好兀突。

上網都搵唔到source睇

做到梗係值得拎
問題係做唔到嘛

小娟在鞍華嘅影子

有

見到小美攞獎比網民話 諗返春夏嗰年拎又係咁
話說春夏而家去左邊 攞左獎好似消失左

小圈子選舉VS全民投票
個結果就似依家金像獎同連登
低認受性VS低專業性

金像獎未必係行內認受性最高，咪參考導演頒獎典禮

事實上陳小娟啲功力係仲有進步空間

小美今年其實接近拎硬

當年春夏拎果屆
班盲反又話金像獎玩完，染紅
點知最後十年拎最佳電影
成班無聲出

你呢d人真係打橫黎講。反對你就係打手，弱智。
個尾係玩unusual suspect就等於全套戲抄，咁淪落人setting同閃亮人生咁似係咪又係抄閃亮人生

係因為冇左莊

點解無雙拎到編劇

完全唔值得攞

個劇本好多唔合理位

其實今次冇一個女主角提名 真係好有認受性

小美雖然大陸人
但平心而論 去compare 其他角色
佢做得最好喎
同埋佢個角色有難度

商業片嚟講算幾高
起碼堆技術獎係實至名歸嘅
其它就有啲爭議
但我覺得係可接受範圍內
始終任何頒獎禮嘅評審都會有一定bias

當佢連露個背脊都話突破底線而佢嘅對手付出俾佢多咁多倍,仲未計人地真係演得好個角色
根本好難質疑佢點解值得拎

阿Sa做到佢1成都偷笑

例如？

「香港電影導演會周年晚宴暨年度頒獎典禮」得獎名單：

最佳導演︰莊文強《無雙》
最佳電影︰《無雙》
最佳男主角︰黃秋生
最佳女主角：曾美慧孜
最佳新演員︰Crisel Consunji
新晉導演︰陳小娟
榮譽大獎︰林嶺東
執委會特別獎︰《水底行走的人

屌佢係因為佢係大陸人
其實佢值得囉而且又肯講廣東話又向哥哥致敬
真心尊重香港電影

森林嗰度個炮係郭富城個面前飛過。我睇完覺得好尷尬。

香港果套叫P風暴
大陸果套叫反貪風暴4

最難係佢角色無reference 要靠自己諗點演

垃圾無睇嘅價值

咁usual suspects個twist就係佢成為影史經典嘅原因吖嘛
你直接抄咗個twist就話:我淨係抄你個twist咋無唔無恥d呀屌你

我咁反中
見到小美演出都只可以心服口服

估出年戲碼

商業大片系：
風再起時
風林火山
聖河西謀殺案 (Sa+Sammi)

文藝/小品系：
麥路人 (城城）
花椒之味 (Sammi)
五個女人一台戲 (Sammi + 西班牙)
熱血合唱團 (劉華）

古天樂系：
明日戰記
犯罪現場

政府資助系：
金都 (Stephy)
手捲煙

同你睇法唔同就係無恥
真係好野
北韓黎

名就成日都唔同架啦王晶套賭城風雲咪又係咁
但最近唔知點解好似又俾番兩個結局
真係唔知黃百鳴係點玩喇

比較起佢黎

其他人完全唔夠資格拎

自己覺得連翠絲都好過大叔
不過大叔都係好睇嘅小品

到肯講廣東話
又叫人有口音不如講翻國語

森林個幕極度破壞套戲
明明懶係嚴謹 森林一幕破壞晒 弱智 低能 白痴

金都咁快上？

認同
完全係侮辱觀眾智商

睇完唔會覺得峰回路轉
只會講一句屌你老母曬鳩我時間

下年正呀

一樣還一樣喎，呢個獎係比呢一套戲，咁淪落人係拍得好過無雙呢個係事實，咁無可能因為年資黎決定唔比新人嫁喎

秋生俾上面封殺吖嘛

個part正宗為拍而拍

仲以為你有point撐套戲
點知廢嘅

不過如果冇啲咩好強嘅對手的話女主角應該到Sammi啦,阿Sa再慢慢等啦

私心一定梁朝偉

期待sammi力爭女主角！

曾美慧孜應該同湯唯一樣
肯講廣東話
支持香港電影

無知一問
陳小娟係咪100%香港人？

得罪講句
算吧啦sammi

D人講bug 我覺得森林個幕扣分 扣太多分比個d bug位

唔全民投票可以理解,因為唔可能確保全民睇晒提名片先投.但問題係金像獎D評委唔撚見得有幾專業性囉.D結果似全民投票個種低專業性多過低認受性.

有朋友看了sammi , 佢話連提名都冇機

阿sa冇可能啦
娜姐有都未輪到佢啦

下年好有百花齊放feel

照近兩年首部劇情片走勢,應該都趕到年尾偷步上5場,
上屆首部劇情片仲有鄭中基套滄海遺愛都好似拍完

我估都係關係？

估唔到楊受成原來有暗地support佢，杜汶澤亦都好似仲係英皇人

D 戲......

開個Stephy俾佢等佢贏莊家一百蚊

當嬅嬸都拎咗影后,阿Sa都俾人吹到係大熱
我覺得Sammi拎都唔奇(年年女主角都算競爭冇咁激烈)

根本啲人係對人不對事

要點計係咪100%香港人，呀爸開始？太公個代開始？
何必呢

我見fb寫拍完 應該趕到年尾5場掛

雖然輸咗
但對波真係好正

咁可能搶香港亞洲電影節

宜家娜姐，stephy都好似已經脫離戲屎之名，但阿sa仲係.....

出年戲碼應該包埋過春天
呢套唔可以睇小
喺外國攞好多獎
上年年尾無上五場搏今年入圍
今年五月上映
即係下年金像獎見

條友借d意擺幾套sammi d戲上個list度

送花樽畀廣電局

係

始終商業味燶

邊套

討論咗咁耐好似都未見喬妹丁圖

勁喎支持

仆街啲講句見到胡定欣同阿Sa呢兩件廢料賽前咁牙斬斬以為贏硬但最後冇獎攞真係好心涼

就係睇佢會唔會輸

希望秋生拎影帝可以谷一谷到票房不求大賣 只想有heart既團隊有錢分

我仲期待佢出年個幾套添

頒獎禮到到都比人屌架啦
奧斯卡咪又係比人屌圍威喂 白人玩晒
拎獎D戲無人睇得明

的確娜姐stephy都好戲過sa

最後攬炒又係....

如果要玩攬炒... 點解又救佢?

泰國救完佢，係香港聽佢講故仔，講完故仔出嚟上床，上完床就攬炒....

咁...救佢嘅原因就係要上床。

但海外嗰d好似係好細規模

年年都咁講

呢啲真係要靠少少天份

其實無雙拎有另一個因素
佢係其他地方都好成功 票房好好
又有發哥呢啲八十年代嘅靈魂人物
對於電影圈嚟講 係有緬懷過去黃金年代啊意味
同時為自己打氣嘅意思

板間房公屋妹讀到中大跟住讀電影碩士
而家攞埋獎

佢自己個故事都好勵志

反而覺得佢地都心知輸硬

上面有班人真係好濕鳩好冇腦

1.人地大陸落黎 肯講廣東話仲要肯做哩啲妓女角色 咁都可以抨擊人地

2.人地于冬先係幫香港電影發光發熱 你地就抨擊人地背景 無視佢付出

上面哩啲人先係影衰香港

金像獎選民表示

希望淪落人係遲啲金馬獎贏返多啲獎

咁下年cast堅係至少五年內最強喎

多倫多同柏林喎

導演監製係鄰國班底,會唔會當係兩岸華語片處理

阿Kay搶哂fo

下 你認真?

其實小美之前做過大佬禁播個套頣和園 講64既

喬妹氣質好好多

計上屆
零提名

又一年金像獎

估下啲大陸自媒體會點寫先
都唔可以話估 因為一定會咁寫

（我只係代入 唔好對號入座屌我）

「港片已死」係一定要講
就好似要有是咁的咁

無間道就話啫
無雙咁嘅橋段抄襲劇情犯駁都拎咁多獎呀
蜀中無大將筷子當旗杆啦

（一講金像獎、港片已死一定會提到無間道係迴光返照
尤其係莊文強 肯定會圍住佢講）

唉演員來來去去都係嗰啲
男主角又係周潤發郭富城吳鎮宇呢啲
當年邊個邊個拎獎都係10幾廿歲咋
青黃不接啦青黃不接啦

當年跟陳果拎獎嘅係秦海璐周迅呢啲
曾美xx? 乜水呀
香港演員青黃不接啦青黃不接啦
大陸求其嚟個屌打啦唉

（可能順便又會提吓零八年
話原本陳冠希謝霆鋒張柏芝呢啲應該正常接班㗎啦
唉點知嘰哩咕嚕⋯⋯）

香港電影日落西山啦
吸引唔到人才啦
票房維持唔到開支啦

無雙喺大陸拎到十幾億就畀晒獎佢
大陸求其幾套爛片都有啦

林超賢拍咗湄公河紅海呢啲佳作
你哋又話佢奶共 不思進取啦唉

曾美xx喺度悼念張國榮
我都好懷念啊 佢死咗之後 香港電影都一沉百踩啦唉～

然後就到幫中國片打J
你睇 流浪地球我不是藥神呢啲佳作 香港有咩
大陸可以出到一堆10幾廿億票房電影 香港有咩
然後講下香港片係大陸最近啲票房都唔掂（周星馳應該會中箭）
再講大陸人唔稀罕你哋香港電影啦 我哋自己拍自己睇唔使靠你哋啦～

知乎啲金像獎問題一定會有人咁答：

冇睇喎 港片已死 唔留意啦
一班小丑自娛自樂 咪由佢囉
流浪地球屌打啦（然後證據係用票房）

之前啲報紙佬狂吹棒分分鐘吹到佢地信埋斬唔奇

咁你有無證據先佢地胸有成竹
我就知新演員個個都係菲傭贏硬

其實大家轉個方向都要接受香港影壇需要商業合拍片去養住班人 再流啲資源比小本電影同新人

Oh自膠

唉 又輸

根本成個香港都要靠大陸ga la

金像獎評委都唔係講求專業性或者好唔好睇
而係業界表態
希望鼓勵某啲演員
同埋鼓勵老闆多啲投資某類戲
點解《無雙》呢啲戲多人投？
因為想啲老闆開多啲呢類大製作
令業界有工開
正如當年《十年》點解攞最佳電影
係業界好多人嘅政治表態嚟
香港電影金像獎唔係由技術角度去頒獎
而係香港電影業界表態大會
從來都係咁
真係講套戲嘅技術層面
香港電影評論學會頒嗰類獎會比較接近

無雙個種畫功 尤其畫錢個個 搞到我好好奇個美術指導 藝術真係好勁

出身冇得揀
但個人嘅行為係有得揀

遲咗十幾年

佢將自己生活融左入劇

圈內無人緣，無計

其實大陸有無呢d 有咁上下規模 既電影頒獎禮

仲要係GBUS CLS

如果我係業界一定係投商業片，大家有三夫、淪落人、一念無明呢啲睇，你估啲資金真係變出嚟嘅咩，其實都係靠合拍片撐住先撈到啲油水射過去俾啲小本制作，而家話就話小本製作有時有政府資助，但實制上係好少好少錢，係電影公司不惜工本幫咗唔少先搞得有聲有色。唔撐大商業片塊餅，電影公司邊得嚟空間搞呢啲小本製作，

大家成日屌商業片同業界，有啲係抵屌，但係幫咗好多嗰啲，平常人又未必見到。

好似淪落人，如果唔係有Golden Scene幫手關照同宣傳，邊得嚟咁好個勢。可能你話Golden Scene都係做生意，做呢啲野都係諗賺錢啫。講真要賺錢不如搞多幾部無腦大片，何必搞呢啲。

我敢講，大部分香港電影公司同演員都係為咗香港電影同藝術發展做緊良心生意。

鄭中基自己都有部阿龍同埋神秘寶藏

大把

金雞

金雞獎

連登有正常人，真係好感動

近年最好睇應該係第三十五屆

其實淪落人佢有D似桃姐
但桃姐拍得好好多

估唔到咁多人讚于冬

佢既合拍片係養活左唔少人, 但話佢幫香港電影發光發熱就係太誇

咁lee 樣 我覺得又解到
首先要上大陸 城城必須死或坐監
同埋 本身條女對城城仲有少少希望
但最後城城on9唔安慰條女 呃住先
破壞埋最後個少少希望 咪一齊死

畫錢嗰度我覺得個特技做得唔太好.... 落筆同上色唔係好連貫....同埋張紙好似冇質感咁....

利申: 個人感受。

好想黑仔攞

紅海係中國拍黎講已經進步左，但對白都離唔到果種大陸味，如果論電影其實好既戲我唔會分大唔大陸戲

Golden Scene老闆有做其他生意維生

屌新導演同許鞍華比
咪咁啦

睇得出佢進步咗
但唔夠就係唔夠

最憎啲人攞無知嚟做優越感
虛心去了解唔得咩

無啦, 最大規模嘅金雞獎兩年定三年一屆, 都係講求黨認可,
規模較細又比較尊重藝術性嘅華語傳媒大獎都愈搞愈細,
要等到年中先公佈提名, 無乜人重視

金雞百花個D囉
不過有人話過大陸電影人最重視既分分鐘會係金馬

呢部唔會符合金像獎資格，出品公司無香港公司+導演唔係香港人
但套戲嘅港味濃過好多合資格嘅電影

上面講過春天
雖然係支那班底同投資
但無乜支那味
比無雙感覺更港產片
電影節睇咗 幾好睇

頂唔順有人見佢係講國語就反姐

佢咁既演技有提名執到啦

黑仔係有努力有進步,但始終未夠火候
年年爭男主角個班eg梁朝偉梁張家輝劉青雲鎮宇等人太強,佢要有更大進步先易啲攞獎

情形有啲似"銀河映像"。
拍幾套商業片，之後用商業片賺嘅錢去拍一啲另類嘅片。

記得聽人講過話大陸同行好羨慕台灣香港有個咁上下規模 電影年中盛事既頒獎盛比同業一個認可
諗諗下大陸除左金雞 真係無咩大規模 歷史又長既頒獎禮

自媒體為咗博取流量呃like
一定會咁寫
尢其而家反港貶港係政治正確
一定係用咁嘅套路

呢個資訊爆炸年代
不需要講真話、只需要講人鍾意聽嘅是常識吧

自媒體嘅市場唔需要對住所有人
百貨應百客 佢吸到個一小撮就夠

港豬

排多幾年啦

而個係long-term唔得, 因為港味電影係大陸既市場只會越來越細

不過都唔緊要: 香港跟大陸係文化上都越來越相近 (中港分歧基本上只跟錢銀有關)

于冬無問題
但莊文強刻意上台講嗰句嘢
感覺就好怪（跟住于冬接住就講普通話，即係直接話俾人聽係合拍片）
咁合拍片俾人感覺的確同純港產片有分別
因為後者越來越難拍
大家覺得可貴先多咗聲音要撐
但我又覺得只要拍得好睇
又無俾中國老闆干預創作
拍合拍片咪合拍片囉
佢突然爆呢句
係咪因為好多人話《無雙》係中國片唔係港產片？

秋生頭先都有講

諗起淪落人戲入面d gag
係真係香港人先識笑嘅gag 仲要係氹到全場香港人人都笑到出黎
係香港睇笑片都已經好耐無笑過 一係d gag就勁舊勁爛 一係就大陸人先識笑嘅gag

但其實依幾年中國整體質素進步得好快

早幾年都剩係嗡得出姜文覃璋柯𠴱幾個

唔知邊份黨報話無雙係中國電影,
仲有劉青雲頒獎又講咗句身為本土演員好大壓力都好似有啲嘢

望下呢幾年金馬就知

未聽過有大陸老闆無干預

就算無老闆干預, 合拍片都要比中國官員干預創作 (係從頭到尾都要干預)

亞洲電影大獎都係

係大陸個D宣傳已經當左香港電影係中國電影
之後又影響埋落黎
但問題在於電影人點會冇D自尊甘於融入做人下把咁款
（黃百鳴個D係生意佬就唔好提）

我不是藥神真係好好睇
如果係港片 應該橫掃今年d戲

我估呢
兩部風片如果今年上到
都應該入硬最佳影片提名

聖荷西感覺唔掂
M記都驚驚地眼高手低
八個女人/花椒應該有雙影后提名
明日戰記掃特技獎
政府兩套就選新晉

三人成虎
幾個人話香港電影已死 班港豬聽完就信 信完就乜都唔做
然後繼續大聲叫「香港已死」等人地以為你最醒目最清楚知發生咩事

中國有班人對香港感覺好怪
由當年崇港
到依家覺得中國有錢過香港
應該掉返轉香港人要崇拜中國
但香港人硬係好似唔領情
至少文化上
中國電影嚮香港永遠票房都差
把口話唔在意香港咁細個市場
心底裏都係覺得香港人歧視佢哋
睇佢哋唔起
唔肯融合
覺得香港人唔俾面而嬲嬲豬

吳鎮宇係好戲 但始終戲路都係窄
而且係千篇一律既演繹
黃秋生 劉青雲呢啲變態佬得 慈父得 黑社會得 市井之徒又得
唔單單係角色變 佢哋既演技都會隨之變化而配合

中國電影基本上只吸引到華人觀眾 (流浪地球既美國觀眾, 絕大部分係華人)

反而韓國最好既電影, 國際觀眾層面廣泛得多

我反而唔係咁睇.....

其實大陸影迷係想睇港味重多啲戲。

只不過大陸會審查。影商驚審查過唔到就會上唔到畫，上唔到畫啲投資就變0。所以先拍啲過到大陸審查嘅戲。

等於好多大陸人都鍾意嚟香港睇大陸政治禁書一樣。越禁就越想睇。

所以，最撚衰都係中共政府!

某程度係出於奴性

問題就係我睇唔到個業界嘅統一性囉,你一年俾獨立電影,一年又俾合拍片,一年政治表態但下一年就票房主導,今年藝術片下年就商業片,個業界可唔可以有返個統一少少嘅標準呀.

啱啱先睇到微博comments就係港片已死既講去又出現
因為今年影帝秋生囉，又話係每年來來去去都係嗰幾個
其實唔少中國人個內心真係唔太接受到一個咁細既城巿
擁有自家品牌既電影同流行文化....

吳鎮宇戲路窄？
真心定搞笑？

投票你想有咩統一性可言

中國係咁
香港有乜好嘢咪話係屬於中國
香港有乜衰嘢咪話同中國無關
一向都係咁

睇埋港台呢個訪問就可以理解點解莊文強會咁係台上面強調無雙係港產片

45:41開始睇

令我諗起04年康城影帝係比個14歲日本o靚仔柳樂優彌拎咗
因為嬴咗梁朝偉所以香港人都好多質疑個細路憑咩?
人哋鬼佬真係唔會睇呢啲, 好就係好, 好就值得頒, 就係咁簡單

講真，香港缺乏有錢人咩? 並唔係呀
問題係班有錢人連支持香港本地電影都唔肯呀
四大家族每年拎盈利既0.01%都夠港產片復興啦
學你話齋，中國老闆唔干預，有自由度既話其實唔係壞事
最少keep住拍片先唔會有人才斷層

吳鎮宇都做到喎
神經俠侶 痴線佬
逆流大叔 好心中佬
無間道2 倪永孝

冇乜人緣就真

鎮宇d戲路窄？

咁劉徳華個d叫乜

鍾意睇港味既大陸影迷已經越來越少, 《P風暴》果d係食緊尾水

魏君子：我們是內地最後一代港片迷

你擺幾千萬拍戲揾得多定收租揾得多

鎮宇今年年頭有家和萬事驚
不過票房好差 表現又好似未去到好影帝級
仲有套暗黑者
但好似警匪片嚟
唯有希望一日仲有主角做都仲有機拎

口裡說不 身體卻
都係要面

做乜都係劉華

其實呢幾年大陸既獨立電影好撚出色。。
只不過香港冇人留意 更加唔會有發行買黎播

劉華戲路係一條線........

仲要呢幾年本土意識抬頭佢地口裡話香港電影已死 但係又年年都咁關注邊睇邊鬧

其實下年都可以揾返呢啲演員做mc
俾大家繼續認識佢地

因為業界從來都唔係理性
都係咁啱嗰年風向係點就點飄
呢樣嘢你問業界都無人答到你
如果唔係《十年》嗰屆黃百鳴班友就唔會咁嬲
因為好似業界表態反中共咁
事前都唔知個風會咁吹法
對佢哋呢班致力擦靚中國對鞋開戲嘅人嚟講
業界咁投票係倒緊米

就算係oscar都係表態行先架啦
早幾年講愛國, 拆彈雄心/argo個啲咪拎best picture
呢排講政治正確, 咪輪到講黑人既片拎

一套鎗火我覺得佢真係冇得輸，跟住無間道2更加

呢個真，無雙仲收得可能都係因為發哥

無間道二
鎮宇 就應該拎啦

大叔 拎真係咪玩
會唔會 有d睇唔起鎮宇

其實金像咁多人識都係因為以前港產片真係勁
由金馬鬥到金像(eg黑社會vs功夫 父子vs如果愛 無間道vsPTU)
你望返十幾年前金馬年年大獎都差唔多有港產片身影 令到大陸人台灣人都好期待金像獎
金像獎就跟隨港產片衰落 仲要局死香港電影參賽 唔似金馬獎包容各方言嘅華語電影
以前金像獎都請到李安/侯孝賢頒獎 現時好難講lu

點可以漏咗神探大戰！
重有掃毒2狂舞派3葉問4
同埋有一套應該無乜人留意：楊凡導演嘅動畫片繼園臺七號

話時話 今年無表演嘉賓 所以今年咁早完？

戲路闊唔係講緊佢演過幾多種角色身份
而係個演繹有冇變化
你講呢幾個 得罪講句 其實都係同一個演繹黎
好trademark既吳鎮宇式演技

如果金像獎所有中文電影都可以參戰
到時就唔會再有香港電影拎到姣

鄭中基仲有套呀龍？

逆流始終群戲比較多
男主角對比淪落人係難跑出d

Btw有無今晚金像獎J圖合集

但係既然都係城城ff出嚟
呢d位其實都唔算犯駁
大可以當城城吹大

佢地鐘意既香港片係有年代限制
當年啱啱改革開放娛樂唔多元化港片係佢地一代人既記憶
至於依家新一代既？佢地分分鐘睇都唔會睇

因為票房真係好差
香港就算有心人蝕住要幫
都幫本地獨立電影發行先啦係咪
好正常

到時咪分分鐘要好似金馬咁夾硬造一個獎俾你

電影投資根本係賭博
幾千萬去買樓收租都叫有舊資產
投資套戲票房仆街就乜柒都無
唔係鐘意電影點會有心掉錢落去？

FF都太離譜 個幕同套戲本身走嚴謹路線唔夾係最大問題

有得重溫「最佳原創電影歌曲」表演
係幾好睇

保留香港電影獨特性無乜問題
你講要所有華語片都有份爭
金馬獎已經做緊

想睇三夫但驚重口味，不過見人拎春夏同曾美慧孜做比較，咁真係要入場睇下

金馬嗰陣係少到五個提名都唔夠
金像獎仲差好遠

金馬獎珠玉在前，金像獎批准所有華語片參戰又有咩意義，
分別只係評審團制度同業界投票，到時都只係鬥公關

唔好講中國，香港、海外獨立片都冇人睇啦
睇marvel算

賽果好正路喎
無雙一上嗰陣，我已經話佢掃硬獎

宋慧喬特別來港擔任頒獎嘉賓，她宣布將與王家衛的公司澤東簽約，她說：「小時候曾與澤東合作，很開心現在正式簽約。暫時未知有何新計劃，但都好期待。」

其實呢個情況喺幾年前發生過 第五十一屆同第五十三屆金馬獎都頒咗好多獎比大陸電影 被台灣人話金馬獎變咗金雞獎 但人地認受性高 台灣人咪又係咁重視金馬獎
啱啱個屆金馬獎影后係台灣人 ptt個堆人咪打晒飛機

呢d高風險既嘢，連班肚滿腸肥既有錢佬都唔肯投資
其實真係好難行架，講真受仔點衰起碼都叫肯放錢入去
難得近幾年見到台前幕後都有唔少新晉表現出色，加上古天樂又有心有力，真係好渴望香港電影個勢可以keep住上

可惜音響差到

神探冇咗杜sir 變咗英皇
掃毒2 似拆彈專家玩飛車動作 又係搏技術獎
葉問4 更加零期待

狂舞3如果今年上到都有睇頭

viutv真係要搞好啲音響
成日直播衰係音響

行內vs觀眾

如果老闆唔干預劇本咁多應該會好好多

佢地四個

我覺得係文化中心問題

神探大戰睇咗trailer都幾堅，呢次韋家輝都去得好盡，
但估會排係下年上多
風林火山同風再起時filmart好少宣傳，唔知係咪又下年上

從老闆角度睇
我放咗成千萬落黎整舊嘢
我見到舊野唔啱我心水，梗係要改吓
不過問題係老闆鐘意嘅嘢同觀眾鐘意嘅嘢唔同

神探靈魂係韋家輝，理得佢咩公司投資
對韋生相隔10年再次獨自執導有信心，睇trailer已經相當唔錯

近幾年最好睇係今次大叔 抽生都做得好好
利申有入場睇
至於女主 我冇睇到套戲 但睇左預告 呀sa連個女主1成都冇 底小美拎 個角色咁難做

又諗起《重案黐孖Gun》個故仔

師兄咁撚直接

又係麥兆輝 莊文強兩條友

韋生係超級編劇, 但唔係超級導演

你知我知單眼佬都知啦

其實你想多人投資
一樣比較易做既就係降低風險將電影工業化
但香港呢樣野
做左幾十年都唔掂

笑撚死
重案黐孖係英文再講啦

電影痴漢 墮落花 失蹤

無雙講真唔值拎最佳電影同編導，你有冇睇過其他入團既戲先？

風林火山juno話下年年頭 但以佢走數既歷史黎睇 應該下年中或下年尾

但條trailer嗰種怪異感有啲返到去佢全盛期感覺,
呢種與別不同係而家港產片比較匱乏

電影痴漢感覺好學生作品

連當年嘉禾同邵氏都做唔到就真係無乜可能成功

呢套發揮好一般

係 硬件問題

技術獎可以 因為真係超班
編劇最佳電影就有保留

仲有期待左好耐但係唔知幾時先會上既智齒

加埋袁偉豪就係古惑仔陣容

唔係排咗依一兩個月上？

佢就行埋一二邊算啦

簡單d睇返兩套影評同評分高下立見，我有哂呢幾套野，最佳電影同編導一定唔會係無雙，淪落人真心值得拎呢兩個獎

後知後覺，無知一問，最佳兩岸華語電影竟然冇大像席地而坐？係點提名出黎的？

痴漢都期待
墮落花有G殺導演但又係英皇仲要加雄叔叔
李導演實畀人揸住春袋改三改四

失蹤應該似乎都係流流地

墮落花唔怪得有李任燊

官方youtube開始放片

舊年上唔夠五場 拎唔到入圍資格

大象今年先係香港上，出年實有提名

好期待fish嘅電影痴漢

大像席地而坐 今年先係香港上映

2018年所有香港有公映的華語片
喺當中提名5部

不如話加埋蕃薯啦

本地製作=中伏保證

無雙何得何能掃晒最佳電影導演編劇攝影？
尤其係電影同埋編劇
中段節奏有問題 為扭而扭 真心覺得唔值

利申今年入圍啲戲 除左幾套古裝其他睇過晒

睇哂啦，其實淪落人都有資格拎嘅，每個人睇嘢角度都唔同，2套是但一套拎都合理

新嗰批本土導演遲啲應該都會轉向商業化，唔洗拍到荷李活咁勁，只要拍到依家韓國商業片水平，絕對會吸引返一批觀眾入場支持。

淪落人值最佳電影

淪落人對於白其實唔得，太斯文

上年死得勁人多
乜事連西城都悼念？
係咁嘅話樹木希林呢 ？

呢個真，無雙真係唔值得拎

俾多d時間機會同支持，班後生其實都好有水準，難得近年唔少演員都強調本土，覺得振興港產片為己任，眾志成城！

有冇人知黃進同曾國祥有咩新搞作
個年兩個新導演都好勁幾睇好佢地
黃進又本土

因為西城有拍過香港電影

巴打走先

我頂住！

嘩真係唔知添

無雙劇本有咁多bugs都贏
金像評審我真係比個good你呀

而家係香港開戲，冇錢要R基金Sponsor，仲要資深演員唔講片酬，真係好慘...係香港人就入戲院支持下，睇下得獎既戲點好在邊到都好，遲下復仇者聯盟月尾上更加冇人睇。

曾國祥有套少年的你，原本年頭柏林影展首映，但臨時抽起咗

曾國祥《少年的你》應該今年上

其實有冇睇都唔知

原來係咁
不過金馬藝術片口味放喺金像獎，唔知會點

感覺似大隻佬+神探，再有少少一個字頭嘅瘋狂

黃進近排搞音樂多
佢個project keep pushing好正

第二輪投票嗰班真係有可能
個個上晒年紀
隨時鳩投

利申 最佳電影提名睇晒除左紅海

希望大家入戲院支持《淪落人》同埋《G殺》
以為前者會有多啲獎 後者會有獎

無雙成套電影抄返黎都最佳電影，最佳導演
唔通真係任何野做到極致就係藝術

咁都攞到影后， 真係肯除就有得攞

睇左先講啦

《淪落人》同埋《G殺》
票房如何？好想知

我都相信唔係肯除就贏

跟大陸制度拍戲, 點會拍到依家韓國商業片水平?

《心理罪之城市之光》都因為審查而大改

淪落人都落，不過口碑同評分一定高過無雙囉

咁你除吓
呀SA又除吓
睇吓你兩個邊個跑出

發哥開無雙嗰part城城幻想出嚟咋wor
梗係誇張唔合理啦
酒店嗰part就算後尾所謂「真相」都係周家怡幻想出嚟 最尾搵到阮文先知佢根本只係李問鄰居

發哥果part其實係城城本人做緊唔係幻想出黎

01妓者又嚟

香港根本無乜女演員肯演同演到呢個角色
事實係無得駁
梁朝偉講過演員就係將身體當係演戲道具
曾美慧孜真係有呢份覺悟
將自己成個人交晒俾陳果
毫無保留完全變成陳果劇本入面嗰個角色
唔嬴先係唔合理

淪落人走勢幾好，有機過500萬
G殺好似200萬唔夠，而家得返電影中心上緊

200都唔夠真慘
其實邊度睇到票房
依家香港啲票房好難check
完全唔公開

最慘佢撞正24號有大戲上呢

有冇得投訴屌7佢，成撚日抄po

咁細片係無bargaining power㗎啦

于冬對香港電影咁大貢獻都有人反？
如果佢有份投資就唔當係香港電影
咁桃姐、激戰、打擂台全部都唔算香港電影喇

阿Sa啲所謂技演技突破
都係流於「我有俾你屌架」嗰種演繹方式
咁真係唔係激動、大聲就係好戲丫嘛

佢套套都係「我有俾你屌架」嘅演譯方法

我屌佢老母抄撚完未

《淪落人》得返一個禮拜機會
希望復活節可以有奇蹟爆到去1,000萬
我都諗住去二刷

其實個楊人瑞得影后果年都係金像獎大污點

阿Sa攞埋就更加

真係唔諗住訓
個面幾點

好垃圾 咁都要quote連登
自己唔撚識寫？

應該慶幸金像獎早過avengers 做
10年鋪排等呢套結局
奧斯卡都擋唔住

佢似根本有一科叫連登科
我諗佢覺得連登講乜就係新聞啦啩

爆粗係演技突破

12:23 食緊飯 同香港差12個鐘岩岩好

sorry 睇完第一句就負評左
睇到最尾先知係曲

我喺外國仲未上，外國朋友主動同我講佢哋想睇
我都好驚訝

我有俾家用㗎嘅cap圖
加返「我有俾你屌架」嘅caption

應該非常match！

有份拍許鞍華明月幾時有

外國朋友都識咁勁？
邊度外國

佢個年係五個提名入面最唔應該攞
周迅兩個提名都輸俾佢

台灣人同美國人

大陸

周迅、湯維、張靜初拎金像獎先定利記拎英超先

haha 原來係鄰國

外國人都知
反而有好多香港人唔知
身邊有朋友問：咩黎

果年真係低到 寒戰掃獎
但又真係冇咩戲突出
港產得低俗 其他都係合拍
而家諗返低俗都唔係好配提名

預左俾佢哋屌但我講既係事實

應該過到一千萬，而家單日人次都過萬，
我估Endgame上之前都過到八百萬，繼後只要唔係cut淨十幾場都會有唔錯成續，
其實金像獎宣傳加口碑好易做到長線票房，一念無明當年都有千幾萬

做乜代我答，我又唔係佢

原po上一個留言係覆台灣同美國人

就係咁低Dada先會贏女配

同今年比差好多遠

下屆提名鳩估, 假設神探大戰、風再起時、風林火山下屆缺席
最佳電影
花椒之味
麥路人
明日戰紀
驕陽歲月
犯罪現場

最佳導演
八個女人一台戲 關錦鵬
犯罪現場 馮志強
智齒 鄭保瑞
中國女排 陳可辛
花椒之味 麥曦茵

最佳編劇
花椒之味 麥曦茵
麥路人 潘幸枝
驕陽歲月 莊文強
金都 黄綺琳
新喜劇之王 周星馳

最佳男主角
明日戰紀 古天樂
麥路人 郭富城
限時破案 吳彥祖
驕陽歲月 周潤發
遺愛 鄭中基

最佳女主角
聖河西謀殺案 鄭秀文
花椒之味 鄭秀文
麥路人 楊千嬅
死因無可疑 林嘉欣
中國女排 鞏俐

最佳新導演
金都 黄綺琳
限時破案 劉浩良
明日戰紀 吳炫輝
麥路人 黃慶勳
驕陽歲月 潘耀明

特警新人類wo ching

我講笑佢當真

Crisel真係好靚

同一年嘅最佳新演員徐家傑都唔知去咗邊

周迅如果愛拎過啦
湯唯好少產
張靜初再等下

真心推介
唔係因為Sell本土或者小眾題材
而係套戲本身真係高質素

張靜初喺天水圍的夜與霧我就覺得佢好掂

周迅都叫拎過
張靜初係香港提名嘅次數唔算多
湯唯自2011年開始幾乎年年都角逐女主角但年年幫手湊人數

陳小娟係個好導演兼編劇
難得出到個咁好嘅新人
好希望佢頭一部戲嘅票房成績係好好睇睇
上次黃進同佢女友成績咁好
我都超開心

之前返工見過湯唯
中國好多好演員，唔少喺香港發跡
而佢真係好有禮貌，好nice，廣東話好好
有個fans不停圍住佢，佢都好nice 同佢交流
唔應該只係因國藉，為反而反

Dada拎女配角嘅污點程度同人瑞可以有得揮
反而暴龍哥係一個突破嚟嘅

張靜初 門徒

台灣班友咪翻拍左韓國套比悲傷更悲傷的故事，香港、大陸都有上，而且仲好收得，呢套嘢擺明就係垃圾，但觀眾受，你都吹佢唔漲。

港產片通病係諗唔到點埋尾就攬炒算數
我記得呢個現像都塔倫天奴都提過

見佢咁有心學好廣東話
都知佢勁
湯唯基本上我唔當佢係中國演員
而係國際演員

我都想佢大收，除左係套戲高質外我欣賞個新導演，女新人同秋生唔收錢去幫佢完成呢套高質戲，好睇得出大家既心

記得個年台下金燕玲黑面黑到

佢戲中強調嘅夢想

Dada 之後發展都好一般
恭喜八婆算唔算女一？

呢一屆真係亂鳩咁嚟
特別女配同新演員, 個陣徐家傑係咁俾Captv恥笑

無咩垃唔垃圾嘅
偏偏時下女觀眾就係鍾意呢條橋
只能夠講導演編劇睇穿咗好多女人嘅心態

01佢自己都好多部門好多分支page
寫啲嘢永遠冇夾過 有啲題材可以瘋狂炒車撞晒一齊

最垃圾真係開罐
攞正牌做內容農場 左抄右抄就算

01最唔鍾意真係佢嗰種「震驚1,300,000,000人」式標題
最重要嘅係都唔係標題到講
標題講完嘅 結果成篇野又係冇答到

屌個年俾邵音音都冇Dada咁過份

勇氣好大，佩服

由板間房公屋 --> CU GBS --> 銀行 MT --> 離開咁難得爭取到既 comfort zone 追夢

你竟然咁多心得
我習慣1見01就skip

條友做返自己ICAC

就係有咁嘅經歷咁嘅guts先拍得到好戲

01體育

2:30回顧返佢所有戲份笑到仆街

好慶幸呢幾年啲新演員質素都好好

陳嘉上主政嘅金像獎真係好

基本上依行啲人都係有故事的人，先講到唔同嘅故事俾人聽

如果係平穩人生中產家庭長大，補習行時代廣場，之後應該會從商或者公務員

秋生自己喺台上都有講
如果唔係楊受成幫佢，佢唔會唔收錢拍都過到日子
所有大cast唔收錢拍戲只分紅根本唔係出路
大家表面睇係好事，比左好多機會新導演
但係長久落去個行業會維持唔到

果年提名係3個大陸人+蘭桂芳USB
每舊都係

香港人太多見係支那就反

犧牲咗藝術本身

林鄭？

咁低票房...

其實睇返秋生啲訪問同埋佢得獎個反應,佢應該心情好矛盾
因為佢自己好想攞獎但又驚人地覺得佢唔值,就算上台又驚俾大陸cut咗搞串個party

因為佢之前幫Fox拍劇事前話唔響大陸上架,事後係大陸上架之餘cut哂佢同配過哂音,對佢好侮辱

經歷咁多打擊嘅秋生可能因為咁而係淪落人演得咁好

我覺得係制度問題(審查)多過創意製作問題

港產片依家啲票房係咁上下㗎啦
翠絲都低啦

支01

過唔到日子咁嚴重？
我以為佢其實搵夠夠退休

佢話「有咩Dream丫，廢人一個，無Dream無Dream」呢段對白佢講完真係個心戚一戚
好似講緊佢自我投射嘅狀態

所以屌合拍片班契弟根本就離地

點解個陳嘉上咁興同人聯合導演？

如果合拍片可以講中港歷史同矛盾
又或者班大鱷點樣經過香港洗黑錢走私運軍火
我又唔介意畀錢入去睇

訪問秋生都講收太多佢比唔起，收太小佢過唔到自己，不如直頭唔收，佢本身比人封殺佢已經唔係好多錢，佢可以照收錢都可以唔拍，但佢選擇唔收錢拍，幫新人完成呢件事，佢有心既同事仲要幫你好好睇睇咁去完成，講真今日唔係造馬或鳩投比佢地拎埋最佳電影同編劇咁就大完滿，點講都係果句呢幾套點都唔到無雙拎呢兩個

呢班冚家產又上嚟抄post
Btw人地唔係完勝阿Sa,係所有有提名嘅女主角都完勝佢

湯唯我已經當佢香港人
個人無支那味

李燦森咁矮嘅咩？？

係，我好接受佢

人大左就覺得如果佢戲好我唔會理佢大陸定香港，大陸男演員有幾個都好戲我一樣鍾意睇，如果睇戲明明套戲你知吸引到你但因為係大陸拍就唔睇，咁樣就睇小左套好戲

hi枉樣

不過就算體育部有時候都要交功課奶共

一見到嗰啲編輯室名義出文就知道嚟料
有次個標題好過分
「中港競逐外流足球小將 香港為什麼不能有更多戴偉浚？」

個標題已經穿煲啦，點解唔係寫「中港競逐戴偉浚 為何香港不能有更多外流足球小將?」而係而家咁？
「為何不能有更多」一個扮傷唔踢然後去另一隊集訓嘅人？一定係想香港發揮大灣區優勢，為強國輸送人才啦
戴偉浚可以留低英國係因為佢有BC呀，謝家榮林樂勤一樣去過貝利，結果咪又係冇得留低要返港超，人地教練都講過唔係實力問題，係因為冇護照冇工作證呀，培育，係咪一人送一本BC?

事實係
所以為港產片開拓海外市場先係最最最緊要
入中國市場長遠都係無得搞
只會吞埋你香港剩低嘅人才同創作力
你睇下以前香港好有料班導演
去到中國拍咩高票房爛片出嚟就明
咁香港電影就好似成龍、洪祖星呢班人話齋真係會消失
所以古天樂講到明要諗方法打開返東南亞市場
好似馬來西亞、新加坡、菲律賓呢啲
係好有遠見
難度當然超高（呢啲市場一樣俾西片霸佔晒票房）
但至少有個方向
剩係靠香港市場香港電影長遠係必死

好撚黑暗

希望佢做得到

我想講，成個故事都係城城虛構

一定好過劉嘉玲先

我可以接受埋張靜初

Fox咁仆街？

我一早接受咗張

好彩有古天樂

今年金像獎總算對得住香港電影

你哋係咪咁諗？

依家男主角除咗鎮宇仲有邊個夠料但仲排緊隊拎
張學友算唔算

雖然金像獎男主角不嬲最難爭但年年都係梁朝偉張梁張家輝劉青雲填海華古天樂幾個輪流做都唔係辦法
明明近年都開始多咗批有潛質嘅年青演員

不過都要睇佢之後點做

呢類片係合拍片匡架拍唔到

好似套那一天, 合拍片審查唔通過, 但拍完後當引進片就通過左, 無剪到

星期五睇完
一定會買碟支持

《明日戰記》係一個指標
好多人講呢部戲都可能係講香港或者中國票房好唔好
但我更加在意係東南亞嘅票房
依家古生俾我感覺係
佢用中國市場賺到嘅錢
投資返落香港電影培育新人
然後再推香港電影攻打東南亞市場
令香港電影有個新嘅收入來源
就可以健康發展落去
《明日戰記》雖然中國有份投資
但主要製作人都係香港人
我覺得古生當呢部戲係一張香港電影嘅新卡片
介紹俾海外睇「香港電影已經變到咁喇，係咪有返興趣睇呢」
因為明顯套《明日戰記》想打嘅對手係西片
尤其係西方科幻動作片
想俾東南亞觀眾知道香港電影都可以去到呢個水平
你班觀眾鍾意睇特技丫嘛
同樣水平特技
但係亞洲人主演
點都好過睇鬼佬掛？

雖然無雙拎咗7個獎唔係個個滿意
但今年好多小品戲本土戲拎到吓獎都係好事

同埋天冬陞做主席呢幾年將金像獎搞得幾好,嚟緊唔知會點

比佢真係好戇鳩，成套嘢5句對白都唔知有冇，屌你咖哩啡嚟，仲要唔係好戲

審查下令, 關fox撚事?

其實係TVB 岸鳩，本身東南亞都有唔少華裔人口睇開港產片或者港劇大，大馬更加有唔少粵語人口，所以東南亞巿場一定要重視。
傳統上嚟講，港產片既巿場仲包括北美華埠以及日韓台，問題係要先搞返掂出品水平先。
我一向唔太Buy中國嗰套話粵語人口少而港產片注定沒落既官腔，只要有水準，言語唔應該係一個輸出障礙

我都係咁諗
早在有爾冬陞

關， fox 開頭話唔會喺大陸播，後尾又喺大陸播

新導演新演員嘅戲
人地點敢同你同期上？

如果人地遲過你上
但你d戲喺自己地方都唔收得
加上人地新加坡上逆流大叔口碑票房雙仆直
點敢再買你d戲？
古生整返十套八套收得嘅作品人地先有信心同你做生意

如果計推廣港片，Golden Scene真係叻過古生好多
十年計劃，淪落人，紅van，狂舞派等等，全部都有 Noise同票房見得人
眼光好好多，但曾氏低調好多同無做咁多形象工程，比較默默耕耘

佢話個導演好叻
睇得出人哋睇唔到嘅嘢
就係佢眼神反映內心嘅憂鬱

話時話 以前唔係會有啲咩最佳衣著
點解呢2年好似冇左
如果今年要揀我會揀kay

同埋下年個提名片段可唔可以cut好啲
好零碎 仲短過以前好多 想睇長啲

北美華埠主要接近大陸人口味

港產片無論拍得幾好, 係日韓都只係小眾藝術片

邊個有心人幫陳小娟整返個wiki啦

其實真係可以浸d東南亞演員落去?

這個世界嘅華人唔係只係得北美華埠囉

黃秋生最近個訪問好直接
香港電影衰落就係佢嗰代班人自私
搵到錢又唔培育新人
見到中國市場大就放棄晒東南亞市場
全力舐中
跟住東南亞市場就俾西片食晒
結果本地無力舐或者唔想舐嗰班新人
就連東南亞市場都無得食
變成唔舐中就唯有拍低成本小品呢個困局

唔當合拍劇拍咪算好

如果當合拍劇拍,秋生係香港版都要cut哂同配過哂音

講得好啱

仲要好似出年啲港產片又係呢班人擔正

去香港01copy返個訪問落去囉，班友成日係連登搵料，今次係時候貢獻下

台灣都越來越接近大陸人口味 (香港遲早都係咁)

新加坡基本上禁止粵語電影上映, 港產片係新加坡上映一定要配音

剩低馬來西亞, 但馬來西亞電檢嚴過香港

古生整返十套八套收得嘅作品人地先有信心同你做生意
咁我諗古生都想出品係套套叫好叫座嘅
但邊有咁易
我自己係逢香港新導演作品都必然睇正場支持
但老實中伏率係幾高（所以見到《淪落人》咁高質我係好開心）
所以我先話呢條路難度超高
睇下古生夠唔夠錢燒落去

唔係，個最編劇同最佳電影比返淪落人就對得住喇

要睇古生以及香港電影界既野心有幾大喇
當年港產片係成功打入韓國巿場，並唔小眾，倩女幽默系列、英雄本色系列、甚至黃百鳴早期既家有喜事都係韓國獲得成功。

無話只有北美有華埠，不過傳統上北美有較多粵語人口啫

上年吳𦘦軒入唔到圍
都知有排都拎唔到嫁啦
但入圍都係些肯定黎嫁嘛

中國巿場同東南亞巿場既分別在於中國本身係有意吸納再消化香港及台灣既人才，然後再以中國自己既思維文化模式再輸出港台。
東南亞巿場反而就無呢d咁既文化企圖，不過唔少老一輩既港人好buy 「中國一人買一件xx，你都發啦」呢d鳩嘢。

杜汶澤有次去大學講座
都同學生分析晒海外市場嘅困局
基本上好難返去八九十年代咁興旺
尤其當年東亞最大兩個市場台灣同韓國
台灣都間中會放下香港電影
但數量偏少
票房亦唔見得好好
佢哋如果唔睇西片同日本片
都寧願撐返台灣本土電影
韓國更加唔駛講
個電影工業發展到咁勁
港產片係接近完全無機會再入去

尊敬秋生！

哪一天我們會飛佢值得有一個提 名
不過對新人嚟講無論男主角定男配角都好難爭
因為提名開男配角個班多數老戲骨,表現分分鐘勁過男主角
希望嚟緊啲新演員會有更好嘅表現會拎到獎

Golden scene 早起步少少，又主攻文藝片，同埋自己又發行埋外語片，經驗強得多
但都唔係冇失手
十年系列香港票房慘淡
紅van叫座不叫好
非同凡響叫好不叫座
逆向誘拐雙失
如果Golden scene 搞埋戲院就會挑埋安樂機

讚同
應該用「高質」取代「本土」
好似《淪落人》依家多人讚
唔係因為本土
係因為高質
睇電影講到尾都係追求質素
只係強調本土
但如果套戲拍得好差
只會令本土呢個名變臭

呢樣我同意,所有戲都應該以quality為先
如果冇扎實嘅劇本演員導演幕後能力不足,無論係大製作定本土小品都可以係垃圾

到今日都唔明點解蘇麗珊有佢冇
金像金馬都係咁
其實都預左冇嫁啦
不過多個提名咪多啲人識佢咁囉

今年王晶好似出賊王，梁家輝又有機爭
智齒有林家棟
電影痴漢有黑仔
古天樂又有n咁多套
真係除非班評審可以畀機會新演員提下名
或者班友宣佈唔拎獎

我又覺得唔需要將「高質」同「本土」放係不相容既位置
講真大家見到香港出到一部淪落人會開心，點會同淪落人係本土電影無關?
重點係本土電影好或者外國電影好，拍得唔好就應該要客觀批評而唔係急著護短。
就算係支持「本土」，大家都係希望見到高質「本土」而唔係下下靠港人可憐既爛戲

原因有二香港政府支援唔多，舊底班撚樣大哥大姐幾多個會幫新人，唔屌鳩佢地都執到喇，即係成龍果班撚樣，咁多年得古仔呢個主席做得最好真心出錢出力想搞好去，所以近年古仔咁多人like唔係冇原因，不論電影到做好事佢都出好多錢同力

本土電影而家畀人感覺係唔睇純港產等於唔支持本土
我都反感，直情覺得呢兩個字係魔咒
真正好戲無分本唔本土嘅

係
尤其新導演
想玩風格同做政治宣言之前
先寫一個紮實嘅劇本係最重要
起承轉合唔通順
角色行為唔合理
對白唔係正常人會講
主題混亂乜都想講但樣樣唔到題
只係一味撚鏡頭同抽政治水
唔會係好電影嚟

有冇人知爾冬陞做完今屆主席下屆邊個做？

例如中英街一號，夠晒本土嘛
但真係拍得差

香港導演拍香港嘅故事
自然有所謂嘅本土味
《淪落人》都係咁
但我想講係唔需要過份刻意強調呢啲嘢
觀念睇預告睇海報都明係咩戲
希望啲公關宣傳真係要謹慎啲處理
唔好濫用本土兩個字

支那侵略性真係好強
做咩都要食埋你隻車

係本土呢樣野未有公認既定義之前
好快講講下就會入左堀頭路
有人大愛有香港味道香港風格 即使一個香港人都無都當係本土
有人要求純正全港產先算係本地
連點叫本土都分唔清根本就無得講落去

趙崇基滑咗椏
其實67果段係唔錯，係現代怪怪地
不過我覺得未算差嘅

中英街一號算好少少
又啲仲差
廢事開名
因為我真係幾乎部部新導演嘅戲都會入場睇
有啲俾我感覺真係拍得唔好
但因為有「本土」光環
所以連批評都唔得

南泡片海外市場都係迫出嚟
本土市場唔夠大

再講，外面都有post有人反警匪片
但個人覺得如果拍得好，做到個標誌出黎，絕對唔係一件壞事
例如當年日本狂出武士片，香港狂出動作片，呢d都係打向世界嘅一種方法，令到外地觀眾對香港電影有預期
你出一百套小品文藝，但套套走偏峰唔同主題
其實人地唔會記得你

角度問題，用一個觀眾/消費者既角度嚟去睇，當然係好戲無分本土唔本土
另一個角度係當你睇到香港既文化衰弱咗一段長時間而近年見到曙光，總會希望作為香港一份子既香港人多d支持。
分別係呼籲其他人去睇一套無水準既電影係盲撐，呼籲人哋去睇淪落人呢類水平既電影，歸納為有心撐本土，亦應該無爭議。
我認為強調本土，只係要求唔好擺出一種極端心態就係凡係港產片就一定唔睇或者以唔睇港產片為突出自己品味，咁就已經好足夠。
講真，世界邊有局睇局撐呢樣嘢?

只能拍多d去摸索攞經驗

連批評都唔得係無反智

打錯 係好反智

係,明明我覺得蘇麗珊演得好一般
不過金像獎男女演員都幾懸殊,後生嘅女演員如果表現夠好嘅好容易就拎到提名甚至可以爭女主角
反而年青嘅男演員真係難好多

反映咗女演員青黃不接嘅情況好勁.而男演員就太少上位機會

呢方面製作方就要自己好好掌握
有時係強調本土上過咗火，唔排除係因為忌咗港人對合拍照既反感而overreact咗

想講G殺定空手道
有咩唔怕講
前者我都幾鍾意
除咗略嫌太多 「G線」同部分對白太文縐縐之外其實唔錯
空手道就係空得滯 劇本太薄弱

而家網上人人狠批無雙

陳小娟

好希望佢嘅前途遠大同埋唔好走去拍大陸戲

警匪片係香港一道拿手小菜嚟
又無理由放棄嘅
由最初簡單兵捉賊
到後來80年代發展到玩臥底片
跟住90年代開始探討警權係咪過大
警察為破案濫用私刑啱定錯
然後00年後玩到臥底唔止係警察派入黑社會
雙方都可以互派臥底
到10年後轉玩警察部高層政治內鬥
香港警匪片其實一直發展同改變緊
其他國家拍嘅警匪片
反而無香港電影內容咁豐富同多變化

港片點樣介定本土與否或者標示本土上有無過火
我都同意唔係重點，點樣提升港產片出品水平同培育新一代先係最重要
最少今年搵咗班32個新人做主持，加上大會主題，暫時睇到個大方向係啱
往後點執行大家都係拭目以待啦

我直觀係想講《點五步》
不過我諗好快俾人屌
但有啲位我真係好唔鍾意

同意，不過南泡政府真係好有心好肯投入資源落去發展影視行業
邊似得香港政府咁有錢放雞水咁少就覺得大發慈悲?

唔知邊個演員都有講過，合拍片嚟講都係香港男演員配搭大陸女演員，呢個模式經過多年既發展，令女演員青黃不接既情況更嚴重

係就好，比無雙個導演知道佢既最佳編劇同最佳電影係唔到佢拎，佢係輸比淪落人一條街，唔係鳩投同造馬或者睇年資我真係唔信

佢欠人兩個獎同還返比人啦

已經有中國電影公司向佢招手
條件應該幾好
都係嗰句
唔應該阻人搵食
我都唔想香港電影人要生活得好困苦
但另一方面又好想佢拍多啲香港電影
佢都話會拍多幾部香港電影先再考慮
如果將來佢真係要去中國拍戲
希望佢好似鄭保瑞咁
拍幾套《西遊記》之後
間中都可以返下香港拍《智齒》

有呀 最佳衣著係秋生同呀sa

有樣野想講好耐，發哥次次都唔嚟金像，金馬就成日見到佢 話說今次成龍都無左影

電影絕對係分本土唔本土

全世界都吹本土電影潮, 間接令荷里活電影既全球票房都下跌, 包括大陸

香港係少數例外. 同電影質素有關, 但不只於此

《智齒》咪又係合拍片, 要接受大陸審查全球上映版本

《G殺》同《空手道》
都係中晒我上面講嘅嘢
尤其《G殺》
我好鍾意佢嘅《渴罪》式風格
但好多對白真係唔係人類會講
呢套戲啲對白好似有人朗誦緊文學小說咁

想像唔到陳小娟會拍西遊記呢啲特技片
佢似許鞍華張婉婷或者黃修平果種
或者我估佢會拍下viu tv 劇都唔奇

生秋黃今日個造型好型,好有霸氣

新浪 微博都有秋生片無cut喎

我有啲偏心
太鍾意佢嘅《狗咬狗》
對我嚟講
佢拍《智齒》點都好過再拍《西遊記》

可能已經唔太care金像獎啲獎
諗起張曼玉拎咗一兩次影后之後就成日缺席

我意思係唔應該將本土戲界定係有反政府/敏感題材
或者一定係講社會問題

點解今年冇最佳服裝嘅？

諗起今晚金像獎一開頭就係張國榮哥哥既獨白，曾美慧孜又向哥哥致敬，如果哥哥未走，又點止囉一個奬呢?
哥哥拍流星雨只收一蚊片酬嚟去支持當然疲弱既巿道.....

你唔想煩,咪話支持拍得好既香港電影

，

呢個一定啦

呀sa同秋生

如果香港有啲類似A24呢啲公司拍多啲低成本戲畀新導演試就好

秋生
阿sa

秋生個造型好有特色

係 佢攞獎個下

咁快又走 港產點玩…

香港電影業衰退係好多因素造成
業界，政府，文化，人材etc
想做番好唔係唔得
難同時間長囉
一講資源同時間
香港現今環境有眼你見
所以秋生講得好岩
香港留唔到人材係恥辱

秋生fb

自己無知仲要衝出黎

想問下邊到有得睇三夫因為係外國

等出碟

呢套應該唔會有偷拍版

好想睇

講到尾不幸地同廣東歌本地波都有一個共同死症
七百萬人既市場本身唔理有養唔起
但呢七百萬人有一大部分對自己城市/社會既野係完全無興趣

毒啲講句阿sa條垃圾露全身都唔會有獎拎

戴返頂帽先講嘢

Ellen

睇返Ellen 兩年前上台替已故者彈結他
百般滋味在心頭

人地crisel第一次拍戲都做得好過佢
好心sasa 就反省下啦
拍左十幾年戲都係同一tone+屙屎唔出的樣
佢做番花瓶算啦

佢話有人向佢招手啫
又無話仆到去
佢講明會拍多幾套香港電影先再考慮

香港人養唔到香港導演

人地願意賺人民幣再用導演片酬回饋香港

已經好難得

係

唔係話外國唔好

但的確好多自稱“本土”香港人對香港野係無興趣

以無知為榮

係事實
你見到香港上復仇者可以去到成億票房就知
香港嘅消費人口絕對撐得起香港電影業
問題係好多人寧願用幾十蚊飲喜茶
都唔會入場睇香港電影

主流係睇西片穩陣，品質或至少特效上有保證
要改變港人無視港產片，真係要keep住有口碑先得
希望今年風再起時、明日戰記同風林火山交到貨

品質一定唔可以差

但我覺得港產片意義在於電影本身個message（唔一定係政治、説教）
在於香港人點去講述自己個故事
西片穩陣品質 但永遠只係用他人眼光講他人故事

好多港產片其實好有心做好個message
但技術上都需要磨練追上其他國家商業水平

人地做導演唔係開善堂，都要食飯生活架嘛
小娟有篇訪問講話熱情係會被現實磨滅，追求理想嘅同時要搵到方法養活自己，叫年輕人要相信自己能力唔好「頂爛市」，睇佢談吐都知佢聰明女黎

Lm

唔聰明都唔會第一套片一鳴驚人

香港好耐未有過一級電影新人材

佢最衰係把聲， 講咩都係果個Tune ! 三十幾歲重係y2k 個Tune

兩個神級嘅對打
真係好精彩

期待佢套繁花
希望係退休前睇到

你好老咩？

電影係代表唔同時代既產物

不過微博有post佢得獎新聞喎

咁你真係要睇下外間點講博納同海潤
提埋你，銀河映像有一半或以上已經賣左海潤

都係果句， 我未聽過大陸有老闆係無干預。

提埋你， 我聽過有香港電影人親口話跟某大陸「好老闆」拍戲鬧不和， 套戲賺到錢， 但個導演都比人唱臭， 有一段時間好難搵戲拍。 （ 後來佢幫國營電影公司拍左套賣座電影， 洗底成功。）

無錯 講cg講特技一定唔夠西片黎
但講內心戲 講message香港好多戲係比西片參考
香港電影係有實力專攻依方面
無間道 係好例子(打左丁十幾年）
而且對上一套令我覺得深刻係彊屍
又係帶出message既戲 係香港人先拍得出既戲
根本香港電影係被自己整死
你可以怪香港人都唔撐自己香港電影
但最大責任一定係電影界

外國戲都可以有message
但香港人message 只有香港人先拍得出

外國人可以拍香港歷史
但角度一定唔會一樣

無間道如果無咗message 得返個殼
只係一套普通臥底警匪片

但加上香港97視度去欣賞
先睇得出佢價值
(當然無間道嘅電影技術都運用得好成熟)

你講國營賣座

我諗起林生

講開干預

之前rthk搵咗羅永聰訪問莊文強

當中有一段提到合拍片審查

莊有解釋個流程

幾有趣

其實去中國拍戲冇咩問題唔駛賺錢生活咩
一直覺得就算北上發展,最緊要都係記得港產片對你嘅重要性,要回饋翻港產片就得唔好好似gem咁忘記晒香港咪得

正如一直好深刻記得杜琪峯講過佢會專登拍d迎合中國嘅合拍片,賺夠錢先拍到自己鍾意嘅戲

每個人都會遇到唔同的流程
單係應亮講法（直接ban）、杜sir講法（求其鳥個初稿預審左，拍時繼續飛紙）、莊文強講法（制度性），甚至係邱禮禱係博士論文（無定向風）的講法，已經好唔同

正正係呢種你估佢唔到的審查，搞死左唔少計劃
大陸人自己都好憎廣電總局等等，搞到乜都無得睇

杜sir或者業內講法係，找數。
拍一套幫海潤搵返錢，之後就做返自己野。

無錯 某類型/風格既戲係香港人獨立
因為係得香港環境成長既人先會拍得出
你叫任何一個外國人去拍 好難 甚至拍唔到
而且marvel戲係香港可以有一億票房 當你有重刷打5折
都有成5千萬 絕對養得起香港電影
香港電影業衰退責任係電影界最大
但復興香港電影業 香港人都有絕對責任去支持
香港人都唔撐自己電影 邊個黎支持
所以好希望大家未睇淪落人既 盡快去睇(非打手)
本身我都係港產片=上網睇唔想曬錢
但最近發覺 如果係有質量既戲
想比錢去支持 難聽啲講當做善事
香港人都唔撐香港人 係好悲哀
唔好怪人走去lam共 流失人材
80蚊唔多 但意義重大
係你身為香港人支持自己香港人 維護自己香港獨有文化既付出同肯定

無錯 某類型/風格既戲係香港人獨有
因為係得香港環境成長既人先會拍得出
你叫任何一個外國人去拍 好難 甚至拍唔到
而且marvel戲係香港可以有一億票房 當你有重刷打5折
都有成5千萬 絕對養得起香港電影
香港電影業衰退責任係電影界最大
但復興香港電影業 香港人都有絕對責任去支持
香港人都唔撐自己電影 邊個黎支持
所以好希望大家未睇淪落人既 盡快去睇(非打手)
本身我都係港產片=上網睇唔想曬錢
但最近發覺 如果係有質量既戲
想比錢去支持 難聽啲講當做善事
香港人都唔撐香港人 係好悲哀
唔好怪人走去lam共 流失人材
80蚊唔多 但意義重大
係你身為香港人支持自己香港人 維護自己香港獨有文化既付出同肯定

琴日0文龍 同條女上台做比獎人果陣
0文龍摸人背 條女即時掂番佢

中間黑衫成對波放出黎係

雖然無雙雖然用左人地個古仔
但其實電影本身個message就係對香港電影ge自嘲 （抄襲、對西片ge複製品）
正正就係得香港環境成長既人先會拍得出

所以我對無雙態度係疑中留情

其實好多係睇中伏睇到無癮
要恢復信心就要多d有質素作品 唔係一時三刻

到時上到去希望識返嚟

出多幾套《今晚打喪屍》已經趕走晒啲人

黃進

拍緊第二套長片未？

未開始拍，但籌備緊

金像獎這2個po係咪多留言過垃圾tvb果啲濕九視后視帝頒獎禮？

梁雍婷好有性格
正

近年好少香港武打片

佢好抗距條仔咁

無計啦
青黄不接得好誇張

尼家年輕一代無果種武打氣質

全部都好文青

淨係數到陳嘉恒

廖子妤個樣好有英氣

香土啲人真係好低質好老土

鄉土不嬲都咁垃撚圾架啦

睇佢身世歷練,好難會蠢得去邊

最佳編劇我屌

我無做過創作,
但我猜想係一個咁既環境拍戲拍得多,或多或少係會消耗自己既才華同觸覺

下幾時頒嫁
以前唔係係頒獎典禮有個環節頒呢個咩

我睇sa姐ig講咋

紅地毯時
近年係咁

林鄭頒完獎,
今日即有行動支持香港電影

荷里活一年拍一幾百部戲，但過左23年都冇人敢抄the unusual suspects，就係因為呢個劇本架構真係只此一家，一係你就講明翻拍十足十拍翻出黎，唔係的話根本冇可能抄d唔抄d但d人又唔會唔發覺你係抄。

第38屆香港電影金像獎在4月14日於香港文化中心舉行，行政長官林鄭月娥更上台頒發「終身成就獎」予得主謝賢。事隔兩日後林鄭月娥於行政會議前表示，為支持香港電影業發展，以及大灣區為港產電影和藝人帶來更大機遇，多次與中央有關部委進行磋商，原則上同意實行5項措施放寞港產片或香港藝人進入內地市場。

5項放寬措施包括：
（一）香港人士參與內地電影業製作不作數量限制；
（二）對內地與香港合拍片在演員比例及內地元素上不作限制；
（三）取消收取內地與香港合拍片立項申報費用；
（四）香港電影及電影人可報名參評內地電影奬項；及
（五）香港電影企業在港澳地區及海外發行推廣優秀內地電影和合拍片可申請奬勵。

林鄭月娥表示為培訓人才提升港產片製作，已不止一次與中央部委磋商和反映訴求，便利香港電影進入內地措施。商務及經濟發展局局長邱騰華指有關措施落實後，將有助進一步提高內地與香港合拍片的靈活性和減低成本、鼓勵香港電影業界更積極參與內地電影和合拍片的製作和推廣、提高港產片在內地的知名度和認受性，推動兩地電影業共同發展。

電影發展局主席王英偉認為取消港人參與內地電影製作的數量限制，可鼓勵香港電影業界更積極參與內地電影製作，為中國電影業發展作出更多貢獻，而取消內地與香港合拍片（合拍片）在演員比例及內地元素上的限制和取消合拍片在內地立項申報費用，則可進一步便利合拍片的製作。

又係大灣區

到依家睇返我寧願最佳導演俾三夫陳果好過

意料之中

惟獨數漏咗成龍

因為「成龍唔受金像獎待見」係大陸人批評金像獎嘅重要理據
話「2000年前金像獎睇唔起成龍式動作片、而家又睇唔起成龍奶共唔抵得人北上風生水起小資思想作怪」
尤其係成龍拎奧斯卡終身成就獎之後

仲有一定係屌金像獎冇人關注wfc
屌咩 又十年又招風又秋生
大數據撚會推送比你咩 講多兩句都刪啦